msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ccBitTorrent 0.1.0\n""Language: zh
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8


msgid ""
"\n"
"  [cyan]Matching Rules:[/cyan] None\n"
msgstr ""
"\n"
"  [cyan]匹配规则:[/cyan] 无\n"

msgid ""
"\n"
"  [cyan]Matching Rules:[/cyan] {count}\n"
msgstr ""
"\n"
"  [cyan]匹配规则:[/cyan] {count}\n"

msgid ""
"\n"
"Available Commands:\n"
"  help          - Show this help message\n"
"  status        - Show current status\n"
"  peers         - Show connected peers\n"
"  files         - Show file information\n"
"  pause         - Pause download\n"
"  resume        - Resume download\n"
"  stop          - Stop download\n"
"  quit          - Quit application\n"
"  clear         - Clear screen\n"
"        \n"
msgstr ""
"\n"
"可用命令:\n"
"  help          - 显示此帮助消息\n"
"  status        - 显示当前状态\n"
"  peers         - 显示已连接的对等节点\n"
"  files         - 显示文件信息\n"
"  pause         - 暂停下载\n"
"  resume        - 恢复下载\n"
"  stop          - 停止下载\n"
"  quit          - 退出应用程序\n"
"  clear         - 清屏\n"
"        \n"

msgid ""
"\n"
"[bold cyan]Cache Statistics:[/bold cyan]\n"
msgstr ""
"\n"
"[bold cyan]缓存统计:[/bold cyan]\n"

msgid ""
"\n"
"[bold cyan]File Selection[/bold cyan]\n"
msgstr ""
"\n"
"[bold cyan]文件选择[/bold cyan]\n"

msgid ""
"\n"
"[bold]Active Port Mappings:[/bold]\n"
msgstr ""
"\n"
"[bold]活动端口映射:[/bold]\n"

msgid ""
"\n"
"[bold]File selection[/bold]\n"
msgstr ""
"\n"
"[bold]文件选择[/bold]\n"

msgid ""
"\n"
"[bold]IP Filter Statistics[/bold]\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"[bold]IP 过滤器统计[/bold]\n"
"\n"

msgid ""
"\n"
"[bold]IP Filter Test[/bold]\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"[bold]IP 过滤器测试[/bold]\n"
"\n"

msgid ""
"\n"
"[bold]Runtime Status:[/bold]\n"
msgstr ""
"\n"
"[bold]运行时状态:[/bold]\n"

msgid ""
"\n"
"[bold]Sample chunks (last {limit} accessed):[/bold]\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"[bold]示例块 (最后访问的 {limit} 个):[/bold]\n"
"\n"

msgid ""
"\n"
"[bold]Statistics:[/bold]\n"
msgstr ""
"\n"
"[bold]统计:[/bold]\n"

msgid ""
"\n"
"[bold]Total: {count} rules[/bold]\n"
msgstr ""
"\n"
"[bold]总计: {count} 条规则[/bold]\n"

msgid ""
"\n"
"[cyan]Connection Diagnostics[/cyan]\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"[cyan]连接诊断[/cyan]\n"
"\n"

msgid ""
"\n"
"[cyan]Proxy Statistics:[/cyan]\n"
msgstr ""
"\n"
"[cyan]代理统计:[/cyan]\n"

msgid ""
"\n"
"[cyan]Status:[/cyan] {status}\n"
msgstr ""
"\n"
"[cyan]状态:[/cyan] {status}\n"

msgid ""
"\n"
"[green]Diagnostic complete![/green]\n"
msgstr ""
"\n"
"[green]诊断完成![/green]\n"

msgid ""
"\n"
"[green]✓ Discovery successful![/green]\n"
msgstr ""
"\n"
"[green]✓ 发现成功![/green]\n"

msgid ""
"\n"
"[green]✓[/green] No connection issues detected\n"
msgstr ""
"\n"
"[green]✓[/green] 未检测到连接问题\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]2. DHT Status[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]2. DHT 状态[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]3. Tracker Configuration[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]3. Tracker 配置[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]4. NAT Configuration[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]4. NAT 配置[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]5. Listen Port[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]5. 监听端口[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]6. Session Initialization Test[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]6. 会话初始化测试[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]Commands:[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]命令:[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]Connection Issues[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]连接问题[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]Download interrupted by user[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]下载被用户中断[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]File selection cancelled, using defaults[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]文件选择已取消，使用默认值[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]Runtime Status:[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]运行时状态:[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]Session Summary[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]会话摘要[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]Shutting down daemon...[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]正在关闭守护进程...[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]TCP Server Status[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]TCP 服务器状态[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]Use: files select <index>, files deselect <index>, files priority <index> <priority>[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]用法: files select <索引>, files deselect <索引>, files priority <索引> <优先级>[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]Warning: No peers connected after 30 seconds[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]警告: 30 秒后没有对等节点连接[/yellow]\n"

msgid ""
"\n"
"[yellow]✗ No NAT devices discovered[/yellow]\n"
msgstr ""
"\n"
"[yellow]✗ 未发现 NAT 设备[/yellow]\n"

msgid "    - {network} ({mode}, priority: {priority})"
msgstr "    - {network} ({mode}, 优先级: {priority})"

msgid "  - {hash}... ({format})"
msgstr "  - {hash}... ({format})"

msgid "  Active Downloading: {count}"
msgstr "  活动下载: {count}"

msgid "  Active Mappings: {mappings}"
msgstr "  活动映射: {mappings}"

msgid "  Active Seeding: {count}"
msgstr "  活动做种: {count}"

msgid "  Add the peer first using 'tonic allowlist add'"
msgstr "  请先使用 'tonic allowlist add' 添加对等节点"

msgid "  Auth failures: {count}"
msgstr "  认证失败: {count}"

msgid "  Auto Map Ports: {status}"
msgstr "  自动映射端口: {status}"

msgid "  Bypass list: {value}"
msgstr "  绕过列表: {value}"

msgid "  Cache DB: {path}"
msgstr "  缓存数据库: {path}"

msgid "  Certificate: {path}"
msgstr "  证书: {path}"

msgid "  Chunk size range: {min}-{max} bytes"
msgstr "  块大小范围: {min}-{max} 字节"

msgid "  Chunk store: {path}"
msgstr "  块存储: {path}"

msgid "  Compression: {enabled}"
msgstr "  压缩: {enabled}"

msgid "  Configuration saved to: {location}"
msgstr "  配置已保存到: {location}"

msgid "  Current mode: {mode}"
msgstr "  当前模式: {mode}"

msgid "  DHT Enabled: {status}"
msgstr "  DHT 已启用: {status}"

msgid "  DHT Port: {port}"
msgstr "  DHT 端口: {port}"

msgid "  DHT Routing Table: {size} nodes"
msgstr "  DHT 路由表: {size} 个节点"

msgid "  Deduplication: {enabled}"
msgstr "  去重: {enabled}"

msgid "  Enabled: {enabled}"
msgstr "  已启用: {enabled}"

msgid "  External IP: {ip}"
msgstr "  外部 IP: {ip}"

msgid "  External: {port}"
msgstr "  外部: {port}"

msgid "  Failed: {count}"
msgstr "  失败: {count}"

msgid "  For peers: {value}"
msgstr "  对于对等节点: {value}"

msgid "  For trackers: {value}"
msgstr "  对于 tracker: {value}"

msgid "  For webseeds: {value}"
msgstr "  对于 webseed: {value}"

msgid "  HTTP Trackers: {status}"
msgstr "  HTTP Tracker: {status}"

msgid "  Host: {host}:{port}"
msgstr "  主机: {host}:{port}"

msgid "  Internal: {port}"
msgstr "  内部: {port}"

msgid "  Key: {path}"
msgstr "  密钥: {path}"

msgid "  Make sure NAT traversal is enabled and a device is discovered"
msgstr "  确保已启用 NAT 遍历并发现设备"

msgid "  Make sure NAT-PMP or UPnP is enabled on your router"
msgstr "  确保您的路由器上已启用 NAT-PMP 或 UPnP"

msgid "  Mode: {mode}"
msgstr "  模式: {mode}"

msgid "  NAT-PMP: {status}"
msgstr "  NAT-PMP: {status}"

msgid "  Output directory: {dir}"
msgstr "  输出目录: {dir}"

msgid "  P2P CAS client: Active"
msgstr "  P2P CAS 客户端: 活动"

msgid "  P2P CAS client: Not initialized"
msgstr "  P2P CAS 客户端: 未初始化"

msgid "  P2P CAS: {enabled}"
msgstr "  P2P CAS: {enabled}"

msgid "  Paused: {count}"
msgstr "  已暂停: {count}"

msgid "  Protocol not active (session may not be running)"
msgstr "  协议未激活（会话可能未运行）"

msgid "  Protocol state: {state}"
msgstr "  协议状态: {state}"

msgid "  Protocol: {method}"
msgstr "  协议: {method}"

msgid "  Protocol: {protocol}"
msgstr "  协议: {protocol}"

msgid "  Queued: {count}"
msgstr "  排队中: {count}"

msgid "  Running: {status}"
msgstr "  运行中: {status}"

msgid "  Serving: {status}"
msgstr "  服务中: {status}"

msgid "  Sessions with Peers: {count}"
msgstr "  有对等节点的会话: {count}"

msgid "  Source peers: {peers}"
msgstr "  源对等节点: {peers}"

msgid "  Successful: {count}"
msgstr "  成功: {count}"

msgid "  Sync mode: {mode}"
msgstr "  同步模式: {mode}"

msgid "  TCP Enabled: {status}"
msgstr "  TCP 已启用: {status}"

msgid "  TCP Port: {port}"
msgstr "  TCP 端口: {port}"

msgid "  Target chunk size: {size} bytes"
msgstr "  目标块大小: {size} 字节"

msgid "  This would fetch the .tonic file and start syncing"
msgstr "  这将获取 .tonic 文件并开始同步"

msgid "  Total Connections: {count}"
msgstr "  总连接数: {count}"

msgid "  Total Sessions: {count}"
msgstr "  总会话数: {count}"

msgid "  Total connections: {count}"
msgstr "  总连接数: {count}"

msgid "  Total: {count}"
msgstr "  总计: {count}"

msgid "  Type: {type}"
msgstr "  类型: {type}"

msgid "  UDP Trackers: {status}"
msgstr "  UDP Tracker: {status}"

msgid "  UPnP: {status}"
msgstr "  UPnP: {status}"

msgid "  Unable to connect to active session"
msgstr "  无法连接到活动会话"

msgid "  Use 'ccbt tonic status' to check sync status"
msgstr "  使用 'ccbt tonic status' 检查同步状态"

msgid "  Username: {username}"
msgstr "  用户名: {username}"

msgid "  [cyan]Allowed:[/cyan] {allows}"
msgstr "  [cyan]允许:[/cyan] {allows}"

msgid "  [cyan]Blocked:[/cyan] {blocks}"
msgstr "  [cyan]已阻止:[/cyan] {blocks}"

msgid "  [cyan]Enabled:[/cyan] {enabled}"
msgstr "  [cyan]已启用:[/cyan] {enabled}"

msgid "  [cyan]IP Address:[/cyan] {ip}"
msgstr "  [cyan]IP 地址:[/cyan] {ip}"

msgid "  [cyan]IPv4 Ranges:[/cyan] {ipv4_ranges}"
msgstr "  [cyan]IPv4 范围:[/cyan] {ipv4_ranges}"

msgid "  [cyan]IPv6 Ranges:[/cyan] {ipv6_ranges}"
msgstr "  [cyan]IPv6 范围:[/cyan] {ipv6_ranges}"

msgid "  [cyan]Last Update:[/cyan] Never"
msgstr "  [cyan]最后更新:[/cyan] 从未"

msgid "  [cyan]Last Update:[/cyan] {timestamp}"
msgstr "  [cyan]最后更新:[/cyan] {timestamp}"

msgid "  [cyan]Mode:[/cyan] {mode}"
msgstr "  [cyan]模式:[/cyan] {mode}"

msgid "  [cyan]Status:[/cyan] {status}"
msgstr "  [cyan]状态:[/cyan] {status}"

msgid "  [cyan]Total Checks:[/cyan] {matches}"
msgstr "  [cyan]总检查数:[/cyan] {matches}"

msgid "  [cyan]Total Rules:[/cyan] {total_rules}"
msgstr "  [cyan]总规则数:[/cyan] {total_rules}"

msgid "  [cyan]deselect <index>[/cyan] - Deselect a file"
msgstr "  [cyan]deselect <索引>[/cyan] - 取消选择文件"

msgid "  [cyan]deselect-all[/cyan] - Deselect all files"
msgstr "  [cyan]deselect-all[/cyan] - 取消选择所有文件"

msgid "  [cyan]done[/cyan] - Finish selection and start download"
msgstr "  [cyan]done[/cyan] - 完成选择并开始下载"

msgid ""
"  [cyan]priority <index> <priority>[/cyan] - Set priority (do_not_download/low/normal/high/maximum)\n"
msgstr ""
"  [cyan]priority <索引> <优先级>[/cyan] - 设置优先级 (do_not_download/low/normal/high/maximum)\n"

msgid "  [cyan]select <index>[/cyan] - Select a file"
msgstr "  [cyan]select <索引>[/cyan] - 选择文件"

msgid "  [cyan]select-all[/cyan] - Select all files"
msgstr "  [cyan]select-all[/cyan] - 选择所有文件"

msgid "  [green]✓[/green] Can bind to port {port}"
msgstr "  [green]✓[/green] 可以绑定到端口 {port}"

msgid "  [green]✓[/green] Session initialized successfully"
msgstr "  [green]✓[/green] 会话初始化成功"

msgid "  [green]✓[/green] TCP server initialized"
msgstr "  [green]✓[/green] TCP 服务器已初始化"

msgid "  [green]✓[/green] {url}: {loaded} rules"
msgstr "  [green]✓[/green] {url}: {loaded} 条规则"

msgid "  [red]✗[/red] Cannot bind to port: {e}"
msgstr "  [red]✗[/red] 无法绑定到端口: {e}"

msgid "  [red]✗[/red] NAT manager not initialized"
msgstr "  [red]✗[/red] NAT 管理器未初始化"

msgid "  [red]✗[/red] Session initialization failed: {e}"
msgstr "  [red]✗[/red] 会话初始化失败: {e}"

msgid "  [red]✗[/red] TCP server not initialized"
msgstr "  [red]✗[/red] TCP 服务器未初始化"

msgid "  [red]✗[/red] {url}: failed"
msgstr "  [red]✗[/red] {url}: 失败"

msgid "  [yellow]⚠[/yellow] DHT client not initialized"
msgstr "  [yellow]⚠[/yellow] DHT 客户端未初始化"

msgid "  [yellow]⚠[/yellow] TCP server not initialized"
msgstr "  [yellow]⚠[/yellow] TCP 服务器未初始化"

msgid "  uTP Enabled: {status}"
msgstr "  uTP 已启用: {status}"

msgid "  {msg}"
msgstr "  {msg}"

msgid "  {warning}"
msgstr "  {warning}"

msgid "  • Check if torrent has active seeders"
msgstr "  • 检查 torrent 是否有活动的做种者"

msgid "  • Ensure DHT is enabled: --enable-dht"
msgstr "  • 确保 DHT 已启用: --enable-dht"

msgid "  • Run 'btbt diagnose-connections' to check connection status"
msgstr "  • 运行 'btbt diagnose-connections' 检查连接状态"

msgid "  • Verify NAT/firewall settings"
msgstr "  • 验证 NAT/防火墙设置"

msgid "  ⚠ {warning}"
msgstr "  ⚠ {warning}"

msgid "(no options set)"
msgstr "(未设置选项)"

msgid "- [yellow]{issue}[/yellow]"
msgstr "- [yellow]{issue}[/yellow]"

msgid "- {id}: {severity} rule={rule} value={value}"
msgstr "- {id}: {severity} 规则={rule} 值={value}"

msgid "- {name}: metric={metric}, cond={condition}, severity={severity}"
msgstr "- {name}: 指标={metric}, 条件={condition}, 严重性={severity}"

msgid "ACK Interval"
msgstr "ACK 间隔"

msgid "ACK packet send interval"
msgstr "ACK 数据包发送间隔"

msgid "API key or Ed25519 key manager required for WebSocket connection"
msgstr "WebSocket 连接需要 API 密钥或 Ed25519 密钥管理器"

msgid "Active"
msgstr "活动"

msgid "Active Alerts"
msgstr "活动警报"

msgid "Add Tracker"
msgstr "添加 Tracker"

msgid ""
"Add tracker functionality not yet implemented. Use CLI command: torrent.add_tracker\n"
msgstr ""
"添加 tracker 功能尚未实现。使用 CLI 命令: torrent.add_tracker\n"

msgid "Advanced"
msgstr "高级"

msgid "Advanced Add"
msgstr "高级添加"

msgid "Advanced configuration (experimental features)"
msgstr "高级配置（实验性功能）"

msgid "Advanced configuration - Data provider/Executor not available"
msgstr "高级配置 - 数据提供者/执行器不可用"

msgid "Alert Rules"
msgstr "警报规则"

msgid "Alerts"
msgstr "警报"

msgid "All {total} file(s) verified successfully"
msgstr "所有 {total} 个文件验证成功"

msgid "Announce sent"
msgstr "公告已发送"

msgid "Announce: Failed"
msgstr "公告: 失败"

msgid "Announce: {status}"
msgstr "公告: {status}"

msgid "Are you sure you want to quit?"
msgstr "您确定要退出吗？"

msgid "Auto-tuned configuration saved to {path}"
msgstr "自动调整的配置已保存到 {path}"

msgid "Auto-tuning warnings:"
msgstr "自动调整警告:"

msgid "Automatically restart daemon if needed (without prompt)"
msgstr "如果需要，自动重启守护进程（无需提示）"

msgid "Available keys: {keys}"
msgstr "可用密钥: {keys}"

msgid "Available locales: {locales}"
msgstr "可用语言环境: {locales}"

msgid "Backup complete"
msgstr "备份完成"

msgid "Backup created: {path}"
msgstr "备份已创建: {path}"

msgid "Backup failed"
msgstr "备份失败"

msgid "Ban Peer"
msgstr "封禁对等节点"

msgid "Bandwidth"
msgstr "带宽"

msgid "Bandwidth configuration - Data provider/Executor not available"
msgstr "带宽配置 - 数据提供者/执行器不可用"

msgid "Browse"
msgstr "浏览"

msgid ""
"CRITICAL: PID file exists (initial=%s, current=%s, path=%s) but code reached local session creation! This will cause port conflicts. Aborting.\n"
msgstr ""
"严重: PID 文件存在 (initial=%s, current=%s, path=%s) 但代码到达本地会话创建！这将导致端口冲突。中止。\n"

msgid "Cache entries: {count}"
msgstr "缓存条目: {count}"

msgid "Cache hit rate: {rate:.2f}%"
msgstr "缓存命中率: {rate:.2f}%"

msgid "Cache size: {size} bytes"
msgstr "缓存大小: {size} 字节"

msgid "Cached Scrape Results"
msgstr "缓存的抓取结果"

msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgid "Cannot auto-resume checkpoint"
msgstr "无法自动恢复检查点"

msgid ""
"Cannot connect to daemon at %s: %s (daemon may not be running or IPC server not started)\n"
msgstr ""
"无法连接到守护进程 %s: %s（守护进程可能未运行或 IPC 服务器未启动）\n"

msgid "Cannot specify both --hybrid and --v1"
msgstr "不能同时指定 --hybrid 和 --v1"

msgid "Cannot specify both --v2 and --hybrid"
msgstr "不能同时指定 --v2 和 --hybrid"

msgid "Cannot specify both --v2 and --v1"
msgstr "不能同时指定 --v2 和 --v1"

msgid "Capability"
msgstr "功能"

msgid "Choked"
msgstr "阻塞"

msgid "Cleaning up old checkpoints..."
msgstr "正在清理旧检查点..."

msgid "Cleanup complete"
msgstr "清理完成"

msgid "Click on 'Global' tab to configure this section"
msgstr "点击 'Global' 标签页配置此部分"

msgid "Client"
msgstr "客户端"

msgid ""
"Client error checking daemon status at %s: %s (daemon may be starting up)\n"
msgstr ""
"检查守护进程状态时客户端错误 %s: %s（守护进程可能正在启动）\n"

msgid "Commands: "
msgstr "命令: "

msgid "Completed"
msgstr "已完成"

msgid "Completed (Scrape)"
msgstr "已完成（抓取）"

msgid "Compressing backup..."
msgstr "正在压缩备份..."

msgid "Condition"
msgstr "条件"

msgid "Config"
msgstr "配置"

msgid "Config Backups"
msgstr "配置备份"

msgid "Configuration differences:"
msgstr "配置差异:"

msgid "Configuration exported to {path}"
msgstr "配置已导出到 {path}"

msgid "Configuration file path"
msgstr "配置文件路径"

msgid "Configuration imported to {path}"
msgstr "配置已导入到 {path}"

msgid "Configuration restored from {path}"
msgstr "配置已从 {path} 恢复"

msgid "Configuration section"
msgstr "配置部分"

msgid ""
"Configuration: {type}\n"
"\n"
"This configuration section is not yet fully implemented.\n"
msgstr ""
"配置: {type}\n"
"\n"
"此配置部分尚未完全实现。\n"

msgid "Confirm"
msgstr "确认"

msgid "Connected Peers"
msgstr "已连接的对等节点"

msgid "Connecting to daemon at %s (PID file exists)"
msgstr "正在连接到守护进程 %s（PID 文件存在）"

msgid "Connection Timeout"
msgstr "连接超时"

msgid "Connection timeout in seconds"
msgstr "连接超时（秒）"

msgid "Copy Info Hash"
msgstr "复制信息哈希"

msgid ""
"Could not connect to daemon (no PID file): %s - will create local session\n"
msgstr ""
"无法连接到守护进程（无 PID 文件）: %s - 将创建本地会话\n"

msgid "Could not find file index"
msgstr "找不到文件索引"

msgid "Could not get torrent output directory"
msgstr "无法获取 torrent 输出目录"

msgid "Could not read daemon config file: %s"
msgstr "无法读取守护进程配置文件: %s"

msgid "Could not read daemon config from ConfigManager: %s"
msgstr "无法从 ConfigManager 读取守护进程配置: %s"

msgid "Could not save daemon config to config file: %s"
msgstr "无法将守护进程配置保存到配置文件: %s"

msgid "Could not send shutdown request, using signal..."
msgstr "无法发送关闭请求，使用信号..."

msgid "Create backup before migration"
msgstr "迁移前创建备份"

msgid "Creating backup..."
msgstr "正在创建备份..."

msgid "Current chunks: {count}"
msgstr "当前块: {count}"

msgid "Current locale: {locale}"
msgstr "当前语言环境: {locale}"

msgid ""
"Daemon PID file exists but API key not found in config. Cannot route to daemon. Please check daemon configuration.\n"
msgstr ""
"守护进程 PID 文件存在但配置中未找到 API 密钥。无法路由到守护进程。请检查守护进程配置。\n"

msgid "Daemon config file exists but ipc_port not found, trying main config"
msgstr "守护进程配置文件存在但未找到 ipc_port，尝试主配置"

msgid ""
"Daemon connection error (attempt %d/%d, elapsed %.1fs): %s, retrying in %.1fs...\n"
msgstr ""
"守护进程连接错误（尝试 %d/%d，已用 %.1fs）: %s，%.1fs 后重试...\n"

msgid ""
"Daemon connection timeout (attempt %d/%d, elapsed %.1fs), retrying in %.1fs...\n"
msgstr ""
"守护进程连接超时（尝试 %d/%d，已用 %.1fs），%.1fs 后重试...\n"

msgid "Daemon is accessible and ready (attempt %d/%d, took %.1fs)"
msgstr "守护进程可访问且就绪（尝试 %d/%d，耗时 %.1fs）"

msgid ""
"Daemon is marked as running but not accessible (attempt %d/%d, elapsed %.1fs), retrying in %.1fs...\n"
msgstr ""
"守护进程标记为运行中但不可访问（尝试 %d/%d，已用 %.1fs），%.1fs 后重试...\n"

msgid ""
"Daemon is marked as running but not accessible after %d attempts (elapsed %.1fs)\n"
msgstr ""
"守护进程标记为运行中但在 %d 次尝试后仍不可访问（已用 %.1fs）\n"

msgid "Daemon is not running"
msgstr "守护进程未运行"

msgid "Daemon is not running, nothing to restart"
msgstr "守护进程未运行，无需重启"

msgid "Daemon is not running, restart not needed"
msgstr "守护进程未运行，不需要重启"

msgid ""
"Daemon is not running. File management commands require the daemon to be running.\n"
"Start the daemon with: 'btbt daemon start'\n"
msgstr ""
"守护进程未运行。文件管理命令需要守护进程运行。\n"
"使用以下命令启动守护进程: 'btbt daemon start'\n"

msgid ""
"Daemon is not running. NAT management commands require the daemon to be running.\n"
"Start the daemon with: 'btbt daemon start'\n"
msgstr ""
"守护进程未运行。NAT 管理命令需要守护进程运行。\n"
"使用以下命令启动守护进程: 'btbt daemon start'\n"

msgid ""
"Daemon is not running. Queue management commands require the daemon to be running.\n"
"Start the daemon with: 'btbt daemon start'\n"
msgstr ""
"守护进程未运行。队列管理命令需要守护进程运行。\n"
"使用以下命令启动守护进程: 'btbt daemon start'\n"

msgid ""
"Daemon is not running. Scrape commands require the daemon to be running.\n"
"Start the daemon with: 'btbt daemon start'\n"
msgstr ""
"守护进程未运行。抓取命令需要守护进程运行。\n"
"使用以下命令启动守护进程: 'btbt daemon start'\n"

msgid "Daemon restarted successfully (PID: %d)"
msgstr "守护进程重启成功（PID: %d）"

msgid "Daemon stopped"
msgstr "守护进程已停止"

msgid "Daemon stopped gracefully"
msgstr "守护进程已正常停止"

msgid "Description"
msgstr "描述"

msgid "Description: {desc}"
msgstr "描述: {desc}"

msgid "Deselect All"
msgstr "全部取消选择"

msgid "Deselected {count} file(s)"
msgstr "已取消选择 {count} 个文件"

msgid "Details"
msgstr "详细信息"

msgid "Diff written to {path}"
msgstr "差异已写入 {path}"

msgid "Direct session access not available in daemon mode"
msgstr "守护进程模式下无法直接访问会话"

msgid "Disk I/O configuration (preallocation, hashing, checkpoints)"
msgstr "磁盘 I/O 配置（预分配、哈希、检查点）"

msgid "Do Not Download"
msgstr "不下载"

msgid "Download"
msgstr "下载"

msgid "Download Limit"
msgstr "下载限制"

msgid "Download Rate"
msgstr "下载速率"

msgid "Download Speed"
msgstr "下载速度"

msgid "Download paused"
msgstr "下载已暂停"

msgid "Download resumed"
msgstr "下载已恢复"

msgid "Download stopped"
msgstr "下载已停止"

msgid "Downloaded"
msgstr "已下载"

msgid "Downloaders"
msgstr "下载者"

msgid "Downloading"
msgstr "下载中"

msgid "Downloading {name}"
msgstr "正在下载 {name}"

msgid "ETA"
msgstr "预计剩余时间"

msgid "Enable debug mode (deprecated, use -vv)"
msgstr "启用调试模式（已弃用，使用 -vv）"

msgid "Enabled"
msgstr "已启用"

msgid "Encrypting backup..."
msgstr "正在加密备份..."

msgid "Error"
msgstr "错误"

msgid "Error adding tracker: {error}"
msgstr "添加 tracker 时出错: {error}"

msgid "Error banning peer: {error}"
msgstr "封禁对等节点时出错: {error}"

msgid ""
"Error checking daemon accessibility (attempt %d/%d, elapsed %.1fs): %s, retrying in %.1fs...\n"
msgstr ""
"检查守护进程可访问性时出错（尝试 %d/%d，已用时间 %.1fs）: %s，将在 %.1fs 后重试...\n"

msgid ""
"Error checking daemon accessibility after %d attempts (elapsed %.1fs): %s\n"
msgstr ""
"在 %d 次尝试后检查守护进程可访问性时出错（已用时间 %.1fs）: %s\n"

msgid "Error checking daemon stage: %s"
msgstr "检查守护进程阶段时出错: %s"

msgid ""
"Error checking if daemon is running (Windows-specific issue?): %s - PID file exists, will attempt IPC connection\n"
msgstr ""
"检查守护进程是否运行时出错（Windows 特定问题？）: %s - PID 文件存在，将尝试 IPC 连接\n"

msgid "Error checking if restart is needed: %s"
msgstr "检查是否需要重启时出错: %s"

msgid "Error closing HTTP session: %s"
msgstr "关闭 HTTP 会话时出错: %s"

msgid "Error closing IPC client: %s"
msgstr "关闭 IPC 客户端时出错: %s"

msgid "Error closing WebSocket: %s"
msgstr "关闭 WebSocket 时出错: %s"

msgid "Error comparing configs: {e}"
msgstr "比较配置时出错: {e}"

msgid "Error creating backup: {e}"
msgstr "创建备份时出错: {e}"

msgid "Error creating torrent"
msgstr "创建 torrent 时出错"

msgid "Error deselecting files: {error}"
msgstr "取消选择文件时出错: {error}"

msgid "Error exporting configuration: {e}"
msgstr "导出配置时出错: {e}"

msgid "Error forcing announce: {error}"
msgstr "强制公告时出错: {error}"

msgid "Error generating schema: {e}"
msgstr "生成架构时出错: {e}"

msgid "Error getting daemon status: %s"
msgstr "获取守护进程状态时出错: %s"

msgid "Error importing configuration: {e}"
msgstr "导入配置时出错: {e}"

msgid "Error in socket pre-check: %s"
msgstr "socket 预检查时出错: %s"

msgid "Error listing backups: {e}"
msgstr "列出备份时出错: {e}"

msgid "Error listing profiles: {e}"
msgstr "列出配置文件时出错: {e}"

msgid "Error listing templates: {e}"
msgstr "列出模板时出错: {e}"

msgid "Error loading torrent configuration: {error}"
msgstr "加载 torrent 配置时出错: {error}"

msgid "Error opening folder: {error}"
msgstr "打开文件夹时出错: {error}"

msgid "Error processing file %s: %s"
msgstr "处理文件 %s 时出错: %s"

msgid "Error reading PID file after retries: %s"
msgstr "重试后读取 PID 文件时出错: %s"

msgid "Error reading PID file: %s"
msgstr "读取 PID 文件时出错: %s"

msgid "Error receiving WebSocket event: %s"
msgstr "接收 WebSocket 事件时出错: %s"

msgid "Error removing tracker: {error}"
msgstr "移除 tracker 时出错: {error}"

msgid "Error restarting daemon: %s"
msgstr "重启守护进程时出错: %s"

msgid "Error restoring backup: {e}"
msgstr "恢复备份时出错: {e}"

msgid "Error routing to daemon (PID file exists): %s"
msgstr "路由到守护进程时出错（PID 文件存在）: %s"

msgid "Error routing to daemon (no PID file): %s - will create local session"
msgstr "路由到守护进程时出错（无 PID 文件）: %s - 将创建本地会话"

msgid "Error selecting files: {error}"
msgstr "选择文件时出错: {error}"

msgid "Error sending shutdown request: %s"
msgstr "发送关闭请求时出错: %s"

msgid "Error setting file priority: {error}"
msgstr "设置文件优先级时出错: {error}"

msgid "Error starting daemon: %s"
msgstr "启动守护进程时出错: %s"

msgid "Error stopping daemon: %s"
msgstr "停止守护进程时出错: %s"

msgid "Error verifying files: {error}"
msgstr "验证文件时出错: {error}"

msgid "Error waiting for daemon with progress: %s"
msgstr "等待守护进程时出错（带进度）: %s"

msgid "Error waiting for daemon: %s"
msgstr "等待守护进程时出错: %s"

msgid "Error with auto-tuning: {e}"
msgstr "自动调整时出错: {e}"

msgid "Error with profile: {e}"
msgstr "配置文件出错: {e}"

msgid "Error with template: {e}"
msgstr "模板出错: {e}"

msgid "Error: {error}"
msgstr "错误: {error}"

msgid "Eviction rate: {rate:.2f} /sec"
msgstr "驱逐率: {rate:.2f} /秒"

msgid "Exceeded maximum wait time (%.1fs) for daemon readiness"
msgstr "超过守护进程就绪的最大等待时间（%.1fs）"

msgid "Expected type: {type_name}"
msgstr "预期类型: {type_name}"

msgid "Explore"
msgstr "浏览"

msgid "Export complete"
msgstr "导出完成"

msgid "Exporting checkpoint..."
msgstr "正在导出检查点..."

msgid "Failed"
msgstr "失败"

msgid "Failed to add content"
msgstr "添加内容失败"

msgid "Failed to add magnet link"
msgstr "添加 magnet 链接失败"

msgid "Failed to add peer to allowlist"
msgstr "将对等节点添加到允许列表失败"

msgid "Failed to add torrent"
msgstr "添加 torrent 失败"

msgid "Failed to add torrent to daemon"
msgstr "向守护进程添加 torrent 失败"

msgid "Failed to announce: {error}"
msgstr "公告失败: {error}"

msgid "Failed to ban peer: {error}"
msgstr "封禁对等节点失败: {error}"

msgid "Failed to calculate progress: %s"
msgstr "计算进度失败: %s"

msgid "Failed to cleanup Xet cache"
msgstr "清理 Xet 缓存失败"

msgid "Failed to clear queue"
msgstr "清空队列失败"

msgid "Failed to collect custom metrics: %s"
msgstr "收集自定义指标失败: %s"

msgid "Failed to collect performance metrics: %s"
msgstr "收集性能指标失败: %s"

msgid "Failed to collect system metrics: %s"
msgstr "收集系统指标失败: %s"

msgid "Failed to copy info hash: {error}"
msgstr "复制信息哈希失败: {error}"

msgid "Failed to deselect all files"
msgstr "取消选择所有文件失败"

msgid "Failed to deselect files"
msgstr "取消选择文件失败"

msgid "Failed to deselect files: {error}"
msgstr "取消选择文件失败: {error}"

msgid "Failed to disable io_uring: %s"
msgstr "禁用 io_uring 失败: %s"

msgid "Failed to discover NAT"
msgstr "发现 NAT 失败"

msgid "Failed to enable io_uring: %s"
msgstr "启用 io_uring 失败: %s"

msgid "Failed to generate .tonic file"
msgstr "生成 .tonic 文件失败"

msgid "Failed to generate tonic link"
msgstr "生成 tonic 链接失败"

msgid "Failed to get NAT status"
msgstr "获取 NAT 状态失败"

msgid "Failed to get Xet cache info"
msgstr "获取 Xet 缓存信息失败"

msgid "Failed to get Xet stats"
msgstr "获取 Xet 统计信息失败"

msgid "Failed to get content"
msgstr "获取内容失败"

msgid "Failed to get metrics interval from config: %s"
msgstr "从配置获取指标间隔失败: %s"

msgid "Failed to get peers"
msgstr "获取对等节点失败"

msgid "Failed to get queue"
msgstr "获取队列失败"

msgid "Failed to get runtime status: %s"
msgstr "获取运行时状态失败: %s"

msgid "Failed to get stats"
msgstr "获取统计信息失败"

msgid "Failed to get sync mode"
msgstr "获取同步模式失败"

msgid "Failed to get sync status"
msgstr "获取同步状态失败"

msgid "Failed to list aliases"
msgstr "列出别名失败"

msgid "Failed to list allowlist"
msgstr "列出允许列表失败"

msgid "Failed to list files"
msgstr "列出文件失败"

msgid "Failed to list scrape results"
msgstr "列出抓取结果失败"

msgid "Failed to load filter file: {file_path}"
msgstr "加载过滤器文件失败: {file_path}"

msgid "Failed to map port"
msgstr "映射端口失败"

msgid "Failed to move in queue"
msgstr "在队列中移动失败"

msgid "Failed to parse config value: %s"
msgstr "解析配置值失败: %s"

msgid "Failed to pause torrent"
msgstr "暂停 torrent 失败"

msgid "Failed to pin content"
msgstr "固定内容失败"

msgid "Failed to refresh mappings"
msgstr "刷新映射失败"

msgid "Failed to register torrent in session"
msgstr "在会话中注册 torrent 失败"

msgid "Failed to remove alias"
msgstr "删除别名失败"

msgid "Failed to remove from queue"
msgstr "从队列移除失败"

msgid "Failed to remove peer from allowlist"
msgstr "从允许列表移除对等节点失败"

msgid "Failed to remove tracker: {error}"
msgstr "移除 tracker 失败: {error}"

msgid "Failed to resume torrent"
msgstr "恢复 torrent 失败"

msgid "Failed to save configuration to file: %s"
msgstr "保存配置到文件失败: %s"

msgid "Failed to scrape torrent"
msgstr "抓取 torrent 失败"

msgid "Failed to select all files"
msgstr "选择所有文件失败"

msgid "Failed to select files"
msgstr "选择文件失败"

msgid "Failed to select files: {error}"
msgstr "选择文件失败: {error}"

msgid "Failed to set alias"
msgstr "设置别名失败"

msgid "Failed to set file priority"
msgstr "设置文件优先级失败"

msgid "Failed to set first piece priority: %s"
msgstr "设置第一个片段优先级失败: %s"

msgid "Failed to set last piece priority: %s"
msgstr "设置最后一个片段优先级失败: %s"

msgid "Failed to set priority"
msgstr "设置优先级失败"

msgid "Failed to set priority: {error}"
msgstr "设置优先级失败: {error}"

msgid "Failed to set sync mode"
msgstr "设置同步模式失败"

msgid "Failed to sign WebSocket request: %s"
msgstr "签名 WebSocket 请求失败: %s"

msgid "Failed to sign request with Ed25519: %s"
msgstr "使用 Ed25519 签名请求失败: %s"

msgid "Failed to start sync"
msgstr "启动同步失败"

msgid "Failed to stop daemon"
msgstr "停止守护进程失败"

msgid "Failed to unmap port"
msgstr "取消映射端口失败"

msgid "Failed to unpin content"
msgstr "取消固定内容失败"

msgid "File"
msgstr "文件"

msgid "File Name"
msgstr "文件名"

msgid "File selection not available for this torrent"
msgstr "此 torrent 不支持文件选择"

msgid "Files"
msgstr "文件"

msgid "Filter update failed"
msgstr "过滤器更新失败"

msgid "Folder not found: {folder}"
msgstr "未找到文件夹: {folder}"

msgid "Force Announce"
msgstr "强制公告"

msgid "Found {count} potential issues"
msgstr "发现 {count} 个潜在问题"

msgid ""
"Full configuration editing is available in the Global Config screen. Press 'g' to open it.\n"
msgstr ""
"完整配置编辑在全局配置屏幕中可用。按 'g' 打开它。\n"

msgid ""
"Full configuration editing requires navigating to the Global Config screen\n"
msgstr ""
"完整配置编辑需要导航到全局配置屏幕\n"

msgid "General"
msgstr "常规"

msgid "General configuration - Data provider/Executor not available"
msgstr "常规配置 - 数据提供者/执行器不可用"

msgid "Generated new API key for daemon"
msgstr "已为守护进程生成新的 API 密钥"

msgid "Generating {format} torrent..."
msgstr "正在生成 {format} torrent..."

msgid "Global"
msgstr "全局"

msgid "Global Config"
msgstr "全局配置"

msgid "Global Configuration"
msgstr "全局配置"

msgid "Graceful shutdown timeout, forcing stop"
msgstr "正常关闭超时，强制停止"

msgid "Graphs"
msgstr "图表"

msgid "Help"
msgstr "帮助"

msgid "High"
msgstr "高"

msgid "History"
msgstr "历史"

msgid "ID"
msgstr "ID"

msgid "IP"
msgstr "IP"

msgid "IP Address"
msgstr "IP 地址"

msgid "IP filter not available"
msgstr "IP 过滤器不可用"

msgid ""
"IPCClient.get_daemon_pid: Checking pid_file=%s (home_dir=%s, exists=%s)\n"
msgstr ""
"IPCClient.get_daemon_pid: 正在检查 pid_file=%s (home_dir=%s, exists=%s)\n"

msgid "IPFS"
msgstr "IPFS"

msgid "Idle"
msgstr "空闲"

msgid "Inactive"
msgstr "非活动"

msgid "Increase verbosity (-v: verbose, -vv: debug, -vvv: trace)"
msgstr "增加详细程度（-v: 详细，-vv: 调试，-vvv: 跟踪）"

msgid "Info"
msgstr "信息"

msgid "Info Hash"
msgstr "信息哈希"

msgid "Info hash copied to clipboard"
msgstr "信息哈希已复制到剪贴板"

msgid "Info hash: {hash}"
msgstr "信息哈希: {hash}"

msgid "Initial Rate"
msgstr "初始速率"

msgid "Initial send rate"
msgstr "初始发送速率"

msgid "Interactive backup"
msgstr "交互式备份"

msgid "Invalid IP address: {error}"
msgstr "无效的 IP 地址: {error}"

msgid "Invalid IP range: {ip_range}"
msgstr "无效的 IP 范围: {ip_range}"

msgid "Invalid configuration: {e}"
msgstr "无效的配置: {e}"

msgid "Invalid info hash format"
msgstr ""

msgid "Invalid info hash format: %s"
msgstr "无效的信息哈希格式: %s"

msgid "Invalid info hash length in magnet link"
msgstr "magnet 链接中的信息哈希长度无效"

msgid ""
"Invalid locale '{current_locale}' specified. Falling back to 'en'. Available locales: en, es, fr, hi, ur, fa, arc, ja, ko, zh, th, sw, ha, yo, eu\n"
msgstr ""
"指定的语言环境 '{current_locale}' 无效。回退到 'en'。可用语言环境: en, es, fr, hi, ur, fa, arc, ja, ko, zh, th, sw, ha, yo, eu\n"

msgid "Invalid magnet link - missing 'xt=urn:btih:' parameter"
msgstr "无效的 magnet 链接 - 缺少 'xt=urn:btih:' 参数"

msgid "Invalid magnet link format"
msgstr "无效的 magnet 链接格式"

msgid "Invalid magnet link format - must start with 'magnet:?'"
msgstr "无效的 magnet 链接格式 - 必须以 'magnet:?' 开头"

msgid "Invalid peer selection"
msgstr "无效的对等节点选择"

msgid "Invalid profile '{name}': {errors}"
msgstr "无效的配置文件 '{name}': {errors}"

msgid "Invalid template '{name}': {errors}"
msgstr "无效的模板 '{name}': {errors}"

msgid "Invalid torrent file format"
msgstr "无效的 torrent 文件格式"

msgid "Key"
msgstr "密钥"

msgid "Key not found: {key}"
msgstr "未找到密钥: {key}"

msgid "Last Scrape"
msgstr "最后抓取"

msgid "Last Update"
msgstr "最后更新"

msgid "Leechers (Scrape)"
msgstr "下载者（抓取）"

msgid "Loading configuration..."
msgstr "正在加载配置..."

msgid "Loading torrent configuration..."
msgstr "正在加载 torrent 配置..."

msgid "Low"
msgstr "低"

msgid "MIGRATED"
msgstr "已迁移"

msgid "MTU"
msgstr "MTU"

msgid "Magnet command: PID file check - exists=%s, path=%s"
msgstr "Magnet 命令: PID 文件检查 - 存在=%s, 路径=%s"

msgid "Magnet link must contain 'xt=urn:btih:' parameter"
msgstr "Magnet 链接必须包含 'xt=urn:btih:' 参数"

msgid "Magnet link must start with 'magnet:?'"
msgstr "Magnet 链接必须以 'magnet:?' 开头"

msgid "Max Rate"
msgstr "最大速率"

msgid "Max Retransmits"
msgstr "最大重传次数"

msgid "Max Window Size"
msgstr "最大窗口大小"

msgid "Maximum"
msgstr "最大"

msgid "Maximum UDP packet size"
msgstr "最大 UDP 数据包大小"

msgid "Maximum receive window size"
msgstr "最大接收窗口大小"

msgid "Maximum retransmission attempts"
msgstr "最大重传尝试次数"

msgid "Maximum send rate"
msgstr "最大发送速率"

msgid "Menu"
msgstr "菜单"

msgid "Metric"
msgstr "指标"

msgid "Migrating checkpoint format from {from_fmt} to {to_fmt}..."
msgstr "正在将检查点格式从 {from_fmt} 迁移到 {to_fmt}..."

msgid "Migration complete"
msgstr "迁移完成"

msgid "Min Rate"
msgstr "最小速率"

msgid "Minimum send rate"
msgstr "最小发送速率"

msgid "Model '{model}' not found in Config"
msgstr "在配置中未找到模型 '{model}'"

msgid "Modified"
msgstr "已修改"

msgid "N/A"
msgstr "不适用"

msgid "NAT Management"
msgstr "NAT 管理"

msgid "Name"
msgstr "名称"

msgid "Network"
msgstr "网络"

msgid "Network configuration (connections, timeouts, rate limits)"
msgstr "网络配置（连接、超时、速率限制）"

msgid "Network configuration - Data provider/Executor not available"
msgstr "网络配置 - 数据提供者/执行器不可用"

msgid "Never"
msgstr "从不"

msgid "No"
msgstr "否"

msgid "No PID file found, checking for daemon via _get_executor()"
msgstr "未找到 PID 文件，通过 _get_executor() 检查守护进程"

msgid "No active alerts"
msgstr "无活动警报"

msgid "No alert rules"
msgstr "无警报规则"

msgid "No alert rules configured"
msgstr "未配置警报规则"

msgid "No backups found"
msgstr "未找到备份"

msgid "No checkpoints"
msgstr "无检查点"

msgid "No config file to backup"
msgstr "无配置文件可备份"

msgid "No configuration file to backup"
msgstr "无配置文件可备份"

msgid "No daemon PID file found - daemon is not running"
msgstr "未找到守护进程 PID 文件 - 守护进程未运行"

msgid "No daemon config or API key found - will create local session"
msgstr "未找到守护进程配置或 API 密钥 - 将创建本地会话"

msgid ""
"No daemon detected (PID file doesn't exist), creating local session. PID file path: %s\n"
msgstr ""
"未检测到守护进程（PID 文件不存在），创建本地会话。PID 文件路径: %s\n"

msgid "No file selected"
msgstr "未选择文件"

msgid "No files to deselect"
msgstr "无文件可取消选择"

msgid "No files to select"
msgstr "无文件可选择"

msgid "No locales directory found"
msgstr "未找到语言环境目录"

msgid "No magnet URI provided"
msgstr "未提供 magnet URI"

msgid "No magnet URI provided for add_magnet operation."
msgstr "未为 add_magnet 操作提供 magnet URI。"

msgid "No peer selected"
msgstr "未选择对等节点"

msgid "No peers connected"
msgstr "无对等节点连接"

msgid "No profiles available"
msgstr "无可用配置文件"

msgid "No templates available"
msgstr "无可用模板"

msgid "No torrent active"
msgstr "无活动 torrent"

msgid "No torrent path or magnet provided"
msgstr "未提供 torrent 路径或 magnet"

msgid "No tracker selected"
msgstr "未选择 tracker"

msgid "No trackers found"
msgstr "未找到 tracker"

msgid "Normal"
msgstr "正常"

msgid "Not supported"
msgstr "不支持"

msgid "Note"
msgstr "注意"

msgid "OK"
msgstr "确定"

msgid "Open Folder"
msgstr "打开文件夹"

msgid "Opened folder: {path}"
msgstr "已打开文件夹: {path}"

msgid "Operation not supported"
msgstr "不支持的操作"

msgid "Option"
msgstr "选项"

msgid "Output directory not available"
msgstr "输出目录不可用"

msgid "PEX: Failed"
msgstr "PEX: 失败"

msgid "PEX: {status}"
msgstr "PEX: {status}"

msgid "PID file contains invalid PID: %d, removing"
msgstr "PID 文件包含无效的 PID: %d，正在删除"

msgid "PID file contains invalid data: %r, removing"
msgstr "PID 文件包含无效数据: %r，正在删除"

msgid "PID file is empty, removing"
msgstr "PID 文件为空，正在删除"

msgid "Parsing files and building file tree..."
msgstr "正在解析文件并构建文件树..."

msgid "Parsing files and building hybrid metadata..."
msgstr "正在解析文件并构建混合元数据..."

msgid "Path"
msgstr "路径"

msgid "Pause"
msgstr "暂停"

msgid "Pause failed: {error}"
msgstr "暂停失败: {error}"

msgid "Peer banning not yet implemented. Selected peer: {ip}:{port}"
msgstr "对等节点封禁尚未实现。选中的对等节点: {ip}:{port}"

msgid "Peer {ip}:{port} banned"
msgstr "对等节点 {ip}:{port} 已封禁"

msgid "Peers"
msgstr "对等节点"

msgid "Per-Torrent"
msgstr "每个 Torrent"

msgid "Per-Torrent Config: {hash}..."
msgstr "每个 Torrent 配置: {hash}..."

msgid "Per-Torrent Configuration"
msgstr "每个 Torrent 配置"

msgid "Per-Torrent Configuration: {name}"
msgstr "每个 Torrent 配置: {name}"

msgid "Per-Torrent tab - Data provider or executor not available"
msgstr "每个 Torrent 标签页 - 数据提供者或执行器不可用"

msgid ""
"Per-torrent configuration - Data provider/Executor or torrent not available\n"
msgstr ""
"每个 torrent 配置 - 数据提供者/执行器或 torrent 不可用\n"

msgid ""
"Per-torrent rate limits and priority can be configured via the CLI or executor commands.\n"
msgstr ""
"每个 torrent 的速率限制和优先级可以通过 CLI 或执行器命令进行配置。\n"

msgid "Performance"
msgstr "性能"

msgid "Pieces"
msgstr "片段"

msgid "Please select a torrent first"
msgstr "请先选择一个 torrent"

msgid "Port"
msgstr "端口"

msgid "Prefer over TCP"
msgstr "优先于 TCP"

msgid "Prefer uTP when both TCP and uTP are available"
msgstr "当 TCP 和 uTP 都可用时，优先使用 uTP"

msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

msgid "Preferences tab - Executor not available"
msgstr "首选项标签页 - 执行器不可用"

msgid "Press Ctrl+C to stop the daemon"
msgstr "按 Ctrl+C 停止守护进程"

msgid "Press Enter to configure this section"
msgstr "按 Enter 配置此部分"

msgid "Priority"
msgstr "优先级"

msgid "Private"
msgstr "私有"

msgid "Profile '{name}' not found"
msgstr "未找到配置文件 '{name}'"

msgid "Profile applied to {path}"
msgstr "配置文件已应用到 {path}"

msgid "Profile config written to {path}"
msgstr "配置文件已写入 {path}"

msgid "Profile: {name}"
msgstr "配置文件: {name}"

msgid "Profiles"
msgstr "配置文件"

msgid "Progress"
msgstr "进度"

msgid "Property"
msgstr "属性"

msgid "Proxy Config"
msgstr "代理配置"

msgid "Public key must be 32 bytes (64 hex characters)"
msgstr "公钥必须是 32 字节（64 个十六进制字符）"

msgid "PyYAML is required for YAML export"
msgstr "YAML 导出需要 PyYAML"

msgid "PyYAML is required for YAML import"
msgstr "YAML 导入需要 PyYAML"

msgid "PyYAML is required for YAML output"
msgstr "YAML 输出需要 PyYAML"

msgid "Quick Add"
msgstr "快速添加"

msgid "Quit"
msgstr "退出"

msgid "RTT multiplier for retransmit timeout"
msgstr "重传超时的 RTT 倍数"

msgid "Rate limit configuration (global and per-torrent)"
msgstr "速率限制配置（全局和每个 torrent）"

msgid "Rate limits disabled"
msgstr "速率限制已禁用"

msgid "Rate limits set to 1024 KiB/s"
msgstr "速率限制设置为 1024 KiB/s"

msgid "Read IPC port %d from daemon config file (authoritative source)"
msgstr "从守护进程配置文件读取 IPC 端口 %d（权威来源）"

msgid "Rehash: Failed"
msgstr "重新哈希: 失败"

msgid "Rehash: {status}"
msgstr "重新哈希: {status}"

msgid "Remaining chunks: {count}"
msgstr "剩余块: {count}"

msgid "Remove"
msgstr "移除"

msgid "Remove Tracker"
msgstr "移除 Tracker"

msgid "Remove failed: {error}"
msgstr "移除失败: {error}"

msgid "Remove tracker not yet implemented. Selected tracker: {url}"
msgstr "移除 tracker 尚未实现。选中的 tracker: {url}"

msgid "Reset specific key only (otherwise resets all options)"
msgstr "仅重置特定键（否则重置所有选项）"

msgid "Restart daemon now?"
msgstr "现在重启守护进程？"

msgid "Restore complete"
msgstr "恢复完成"

msgid "Restore failed"
msgstr "恢复失败"

msgid "Restoring checkpoint..."
msgstr "正在恢复检查点..."

msgid "Resume"
msgstr "恢复"

msgid "Resume failed: {error}"
msgstr "恢复失败: {error}"

msgid "Resume from checkpoint?"
msgstr "从检查点恢复？"

msgid "Resuming {name}"
msgstr "正在恢复 {name}"

msgid "Retransmit Timeout Factor"
msgstr "重传超时因子"

msgid "Rule"
msgstr "规则"

msgid "Rule not found: {ip_range}"
msgstr "未找到规则: {ip_range}"

msgid "Rule not found: {name}"
msgstr "未找到规则: {name}"

msgid "Running"
msgstr "运行中"

msgid "SSL Config"
msgstr "SSL 配置"

msgid "Save checkpoint after reset"
msgstr "重置后保存检查点"

msgid "Save checkpoint immediately after setting option"
msgstr "设置选项后立即保存检查点"

msgid "Saving torrent to {path}..."
msgstr "正在将 torrent 保存到 {path}..."

msgid "Scanning folder and calculating chunks..."
msgstr "正在扫描文件夹并计算块..."

msgid "Schema written to {path}"
msgstr "架构已写入 {path}"

msgid "Scrape Results"
msgstr "抓取结果"

msgid "Scrape: Failed"
msgstr "抓取: 失败"

msgid "Scrape: {status}"
msgstr "抓取: {status}"

msgid "Search torrents..."
msgstr "搜索 torrent..."

msgid "Section"
msgstr "部分"

msgid "Section not found: {section}"
msgstr "未找到部分: {section}"

msgid "Section: {section}"
msgstr "部分: {section}"

msgid "Security"
msgstr "安全"

msgid "Security Scan"
msgstr "安全扫描"

msgid "Security configuration - Data provider/Executor not available"
msgstr "安全配置 - 数据提供者/执行器不可用"

msgid "Security settings (encryption, IP filtering, SSL)"
msgstr "安全设置（加密、IP 过滤、SSL）"

msgid "Seeders (Scrape)"
msgstr "做种者（抓取）"

msgid "Seeding"
msgstr "做种中"

msgid "Seeds"
msgstr "做种者"

msgid "Select All"
msgstr "全选"

msgid "Select File Priority"
msgstr "选择文件优先级"

msgid "Select Priority"
msgstr "选择优先级"

msgid "Select a section to configure"
msgstr "选择要配置的部分"

msgid "Select a section to configure. Press Enter to edit, Escape to go back."
msgstr "选择要配置的部分。按 Enter 编辑，按 Escape 返回。"

msgid "Select a sub-tab to view configuration options"
msgstr "选择子标签页查看配置选项"

msgid "Select a sub-tab to view torrents"
msgstr "选择子标签页查看 torrent"

msgid "Select a tab to view content"
msgstr "选择标签页查看内容"

msgid "Select a torrent and sub-tab to view details"
msgstr "选择 torrent 和子标签页查看详细信息"

msgid "Select files to download"
msgstr "选择要下载的文件"

msgid "Selected"
msgstr "已选择"

msgid "Selected {count} file(s)"
msgstr "已选择 {count} 个文件"

msgid "Set Priority"
msgstr "设置优先级"

msgid "Set priority to {priority} for file"
msgstr "将文件优先级设置为 {priority}"

msgid "Set value in global config file"
msgstr "在全局配置文件中设置值"

msgid "Set value in project local ccbt.toml"
msgstr "在项目本地 ccbt.toml 中设置值"

msgid "Severity"
msgstr "严重性"

msgid "Show specific key path (e.g. network.listen_port)"
msgstr "显示特定密钥路径（例如 network.listen_port）"

msgid "Show specific section key path (e.g. network)"
msgstr "显示特定部分密钥路径（例如 network）"

msgid "Size"
msgstr "大小"

msgid "Skip confirmation prompt"
msgstr "跳过确认提示"

msgid "Skip daemon restart even if needed"
msgstr "即使需要也跳过守护进程重启"

msgid "Snapshot failed: {error}"
msgstr "快照失败: {error}"

msgid "Snapshot saved to {path}"
msgstr "快照已保存到 {path}"

msgid ""
"Socket connection test to %s:%d failed (result=%d). Port may not be open or firewall blocking. Proceeding with HTTP check anyway.\n"
msgstr ""
"到 %s:%d 的套接字连接测试失败（结果=%d）。端口可能未打开或防火墙阻止。无论如何继续 HTTP 检查。\n"

msgid ""
"Socket test returned 10035 (WSAEWOULDBLOCK) on Windows for %s:%d. This may be a false positive - proceeding with HTTP check.\n"
msgstr ""
"Windows 上 %s:%d 的套接字测试返回 10035 (WSAEWOULDBLOCK)。这可能是误报 - 继续 HTTP 检查。\n"

msgid "Source path does not exist: %s"
msgstr "源路径不存在: %s"

msgid "Starting daemon..."
msgstr "正在启动守护进程..."

msgid "Starting file verification..."
msgstr "正在开始文件验证..."

msgid "Status"
msgstr "状态"

msgid "Status: "
msgstr "状态: "

msgid "Stopping daemon for restart..."
msgstr "正在停止守护进程以重启..."

msgid "Stopping daemon..."
msgstr "正在停止守护进程..."

msgid "Stopping daemon... ({elapsed:.1f}s)"
msgstr "正在停止守护进程...（{elapsed:.1f}秒）"

msgid "Storage"
msgstr "存储"

msgid "Storage configuration - Data provider/Executor not available"
msgstr "存储配置 - 数据提供者/执行器不可用"

msgid "Supported"
msgstr "支持"

msgid "System Capabilities"
msgstr "系统功能"

msgid "System Capabilities Summary"
msgstr "系统功能摘要"

msgid "System Resources"
msgstr "系统资源"

msgid "System recommendations:"
msgstr "系统建议:"

msgid "Template '{name}' not found"
msgstr "未找到模板 '{name}'"

msgid "Template applied to {path}"
msgstr "模板已应用到 {path}"

msgid "Template config written to {path}"
msgstr "模板配置已写入 {path}"

msgid "Template: {name}"
msgstr "模板: {name}"

msgid "Templates"
msgstr "模板"

msgid "Templates: {templates}"
msgstr "模板: {templates}"

msgid "This will modify your configuration file. Continue?"
msgstr "这将修改您的配置文件。继续吗？"

msgid ""
"Timeout checking daemon accessibility (attempt %d/%d, elapsed %.1fs), retrying in %.1fs...\n"
msgstr ""
"检查守护进程可访问性超时（尝试 %d/%d，已用 %.1fs），%.1fs 后重试...\n"

msgid ""
"Timeout checking daemon accessibility after %d attempts (elapsed %.1fs)\n"
msgstr ""
"在 %d 次尝试后检查守护进程可访问性超时（已用 %.1fs）\n"

msgid ""
"Timeout checking daemon status at %s (daemon may be starting up or overloaded)\n"
msgstr ""
"检查守护进程状态超时 %s（守护进程可能正在启动或过载）\n"

msgid "Timestamp"
msgstr "时间戳"

msgid "Top profile entries:"
msgstr "顶部配置文件条目:"

msgid "Torrent Config"
msgstr "Torrent 配置"

msgid "Torrent Status"
msgstr "Torrent 状态"

msgid "Torrent file not found"
msgstr "未找到 torrent 文件"

msgid "Torrent not found"
msgstr "未找到 torrent"

msgid "Torrent paused"
msgstr ""

msgid "Torrent removed"
msgstr ""

msgid "Torrent resumed"
msgstr ""

msgid "Torrent saved to {path}"
msgstr ""

msgid "Torrent {hash}... not found"
msgstr ""

msgid "Torrents"
msgstr ""

msgid "Torrents tab - Data provider or executor not available"
msgstr ""

msgid "Torrents: {count}"
msgstr ""

msgid "Total chunks: {count}"
msgstr ""

msgid "Tracker removed: {url}"
msgstr ""

msgid "Trackers"
msgstr ""

msgid "Type"
msgstr ""

msgid "URL"
msgstr ""

msgid "Unexpected error checking daemon status at %s: %s"
msgstr ""

msgid "Unknown"
msgstr ""

msgid "Unknown error"
msgstr ""

msgid "Unknown operation: %s"
msgstr ""

msgid "Unknown subcommand"
msgstr ""

msgid "Unknown subcommand: {sub}"
msgstr ""

msgid "Unlimited"
msgstr ""

msgid "Updated config file with daemon configuration"
msgstr ""

msgid "Upload"
msgstr ""

msgid "Upload Limit"
msgstr ""

msgid "Upload Rate"
msgstr ""

msgid "Upload Speed"
msgstr ""

msgid "Uploading"
msgstr ""

msgid "Uptime: {uptime:.1f}s"
msgstr ""

msgid "Usage: alerts list|list-active|add|remove|clear|load|save|test ..."
msgstr ""

msgid "Usage: backup <info_hash> <dest>"
msgstr ""

msgid "Usage: checkpoint list"
msgstr ""

msgid "Usage: config [show|get|set|reload] ..."
msgstr ""

msgid "Usage: config get <key.path>"
msgstr ""

msgid "Usage: config set <key.path> <value>"
msgstr ""

msgid "Usage: config_backup list|create [desc]|restore <file>"
msgstr ""

msgid "Usage: config_diff <file1> <file2>"
msgstr ""

msgid "Usage: config_export <toml|json|yaml> <output>"
msgstr ""

msgid "Usage: config_import <toml|json|yaml> <input>"
msgstr ""

msgid "Usage: disk [show|stats|config <key> <value>|monitor]"
msgstr ""

msgid "Usage: export <path>"
msgstr ""

msgid "Usage: import <path>"
msgstr ""

msgid "Usage: limits [show|set] <info_hash> [down up]"
msgstr ""

msgid "Usage: limits set <info_hash> <down_kib> <up_kib>"
msgstr ""

msgid ""
"Usage: metrics show [system|performance|all] | metrics export [json|prometheus] [output]\n"
msgstr ""

msgid "Usage: network [show|stats|config <key> <value>|optimize|monitor]"
msgstr ""

msgid "Usage: profile list | profile apply <name>"
msgstr ""

msgid "Usage: restore <backup_file>"
msgstr ""

msgid "Usage: template list | template apply <name> [merge]"
msgstr ""

msgid "Use --confirm to proceed with reset"
msgstr ""

msgid "Use --confirm to proceed with restore"
msgstr ""

msgid "Use --force to force kill"
msgstr ""

msgid "Using IPC port %d from main config"
msgstr ""

msgid "Using daemon executor for magnet command"
msgstr ""

msgid "Using default IPC port 8080 (daemon config file may not exist)"
msgstr ""

msgid "V1 torrent generation not yet implemented"
msgstr ""

msgid "VALID"
msgstr ""

msgid "Value"
msgstr ""

msgid ""
"Verification complete: {verified} verified, {failed} failed out of {total}\n"
msgstr ""

msgid "Verification failed: {error}"
msgstr ""

msgid "Verify Files"
msgstr ""

msgid "Warnings:"
msgstr ""

msgid "WebSocket error: %s"
msgstr ""

msgid "WebSocket receive loop error: %s"
msgstr ""

msgid "Welcome"
msgstr ""

msgid ""
"Windows-specific error checking daemon (os.kill() issue): %s - no PID file found, will create local session\n"
msgstr ""

msgid "Writing export file..."
msgstr ""

msgid "XET Folders"
msgstr ""

msgid "Xet"
msgstr ""

msgid "Yes"
msgstr ""

msgid "Yes (BEP 27)"
msgstr ""

msgid "[blue]Progress: {verified}/{total} pieces verified[/blue]"
msgstr ""

msgid "[blue]Running: {command}[/blue]"
msgstr ""

msgid ""
"[bold]Aliases ({count}):[/bold]\n"
"\n"
msgstr ""

msgid ""
"[bold]Allowlist ({count} peers):[/bold]\n"
"\n"
msgstr ""

msgid "[bold]Configuration:[/bold]"
msgstr ""

msgid ""
"[bold]Discovering NAT devices...[/bold]\n"
"\n"
msgstr ""

msgid "[bold]Mapping {protocol} port {port}...[/bold]"
msgstr ""

msgid ""
"[bold]NAT Traversal Status[/bold]\n"
"\n"
msgstr ""

msgid "[bold]Removing {protocol} port mapping for port {port}...[/bold]"
msgstr ""

msgid ""
"[bold]Sync Mode for: {path}[/bold]\n"
"\n"
msgstr ""

msgid ""
"[bold]Sync Status for: {path}[/bold]\n"
"\n"
msgstr ""

msgid ""
"[bold]Xet Cache Information[/bold]\n"
"\n"
msgstr ""

msgid ""
"[bold]Xet Deduplication Cache Statistics[/bold]\n"
"\n"
msgstr ""

msgid ""
"[bold]Xet Protocol Status[/bold]\n"
"\n"
msgstr ""

msgid "[cyan]Adding magnet link and fetching metadata...[/cyan]"
msgstr ""

msgid "[cyan]Checking for existing daemon instance...[/cyan]"
msgstr ""

msgid "[cyan]Creating {format} torrent...[/cyan]"
msgstr ""

msgid "[cyan]Download:[/cyan] {rate:.2f} KiB/s"
msgstr ""

msgid "[cyan]Downloading: {progress:.1f}% ({peers} peers)[/cyan]"
msgstr ""

msgid ""
"[cyan]Downloading: {progress:.1f}% ({rate:.2f} MB/s, {peers} peers)[/cyan]\n"
msgstr ""

msgid "[cyan]Initializing configuration...[/cyan]"
msgstr ""

msgid "[cyan]Initializing session components...[/cyan]"
msgstr ""

msgid "[cyan]Loading filter from: {file_path}[/cyan]"
msgstr ""

msgid "[cyan]Parsed tonic link: {name}[/cyan]"
msgstr ""

msgid "[cyan]Restarting daemon...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在重启守护进程...[/cyan]"

msgid ""
"[cyan]Running diagnostic checks...[/cyan]\n"
"\n"
msgstr ""
"[cyan]正在运行诊断检查...[/cyan]\n"
"\n"

msgid "[cyan]Starting daemon in background...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在后台启动守护进程...[/cyan]"

msgid "[cyan]Starting daemon in foreground mode...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在前台模式启动守护进程...[/cyan]"

msgid "[cyan]Starting sync for: {name}[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在为 {name} 启动同步...[/cyan]"

msgid "[cyan]Testing proxy connection to {host}:{port}...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在测试到 {host}:{port} 的代理连接...[/cyan]"

msgid "[cyan]Torrents:[/cyan] {num_torrents}"
msgstr "[cyan]Torrent:[/cyan] {num_torrents}"

msgid "[cyan]Troubleshooting:[/cyan]"
msgstr "[cyan]故障排除:[/cyan]"

msgid "[cyan]Updating filter lists from {count} URL(s)...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在从 {count} 个 URL 更新过滤器列表...[/cyan]"

msgid "[cyan]Upload:[/cyan] {rate:.2f} KiB/s"
msgstr "[cyan]上传:[/cyan] {rate:.2f} KiB/s"

msgid "[cyan]Uptime:[/cyan] {uptime:.1f}s"
msgstr "[cyan]运行时间:[/cyan] {uptime:.1f}秒"

msgid "[cyan]Using custom IPC port: {port}[/cyan]"
msgstr "[cyan]使用自定义 IPC 端口: {port}[/cyan]"

msgid "[cyan]Waiting for daemon to be ready...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在等待守护进程就绪...[/cyan]"

msgid "[dim]  uv run btbt daemon start --foreground[/dim]"
msgstr "[dim]  uv run btbt daemon start --foreground[/dim]"

msgid ""
"[dim]Consider using daemon commands or stop the daemon first: 'btbt daemon exit'[/dim]\n"
msgstr ""
"[dim]考虑使用守护进程命令或先停止守护进程: 'btbt daemon exit'[/dim]\n"

msgid ""
"[dim]Daemon may still be starting. Use 'btbt daemon status' to check.[/dim]\n"
msgstr ""
"[dim]守护进程可能仍在启动中。使用 'btbt daemon status' 检查。[/dim]\n"

msgid "[dim]Info hash v1 (SHA-1): {hash}...[/dim]"
msgstr "[dim]信息哈希 v1 (SHA-1): {hash}...[/dim]"

msgid "[dim]Info hash v2 (SHA-256): {hash}...[/dim]"
msgstr "[dim]信息哈希 v2 (SHA-256): {hash}...[/dim]"

msgid "[dim]No active port mappings[/dim]"
msgstr "[dim]无活动端口映射[/dim]"

msgid "[dim]Output: {path}[/dim]"
msgstr "[dim]输出: {path}[/dim]"

msgid "[dim]Please restart manually: 'btbt daemon restart'[/dim]"
msgstr "[dim]请手动重启: 'btbt daemon restart'[/dim]"

msgid "[dim]Please restart the daemon manually: 'btbt daemon restart'[/dim]"
msgstr "[dim]请手动重启守护进程: 'btbt daemon restart'[/dim]"

msgid "[dim]Protocol: {method}[/dim]"
msgstr "[dim]协议: {method}[/dim]"

msgid "[dim]Source: {path}[/dim]"
msgstr "[dim]源: {path}[/dim]"

msgid "[dim]Trackers: {count}[/dim]"
msgstr "[dim]Tracker: {count}[/dim]"

msgid ""
"[dim]Try running with --foreground flag to see detailed error output:[/dim]\n"
msgstr ""
"[dim]尝试使用 --foreground 标志运行以查看详细错误输出:[/dim]\n"

msgid "[dim]Use 'btbt daemon status' to check daemon status[/dim]"
msgstr "[dim]使用 'btbt daemon status' 检查守护进程状态[/dim]"

msgid "[dim]Use -v flag for more details or check daemon logs[/dim]"
msgstr "[dim]使用 -v 标志获取更多详细信息或检查守护进程日志[/dim]"

msgid "[dim]Web seeds: {count}[/dim]"
msgstr "[dim]Web seed: {count}[/dim]"

msgid "[green]ALLOWED[/green]"
msgstr "[green]允许[/green]"

msgid "[green]Active Protocol:[/green] {method}"
msgstr "[green]活动协议:[/green] {method}"

msgid "[green]Added alert rule {name}[/green]"
msgstr "[green]已添加警报规则 {name}[/green]"

msgid "[green]Added to IPFS:[/green] {cid}"
msgstr "[green]已添加到 IPFS:[/green] {cid}"

msgid "[green]All files selected[/green]"
msgstr "[green]已选择所有文件[/green]"

msgid "[green]Applied auto-tuned configuration[/green]"
msgstr "[green]已应用自动调整的配置[/green]"

msgid "[green]Applied profile {name}[/green]"
msgstr "[green]已应用配置文件 {name}[/green]"

msgid "[green]Applied template {name}[/green]"
msgstr "[green]已应用模板 {name}[/green]"

msgid "[green]Applying {preset} optimizations...[/green]"
msgstr "[green]正在应用 {preset} 优化...[/green]"

msgid "[green]Backup created: {path}[/green]"
msgstr "[green]备份已创建: {path}[/green]"

msgid "[green]Benchmark results:[/green] {results}"
msgstr "[green]基准测试结果:[/green] {results}"

msgid ""
"[green]CA certificates path set to {path}. Configuration saved to {config_file}[/green]\n"
msgstr ""
"[green]CA 证书路径已设置为 {path}。配置已保存到 {config_file}[/green]\n"

msgid "[green]Checkpoint for {hash} is valid[/green]"
msgstr "[green]{hash} 的检查点有效[/green]"

msgid "[green]Checkpoint for {info_hash} is valid[/green]"
msgstr "[green]{info_hash} 的检查点有效[/green]"

msgid "[green]Checkpoint saved[/green]"
msgstr "[green]检查点已保存[/green]"

msgid "[green]Checkpoint valid[/green]"
msgstr "[green]检查点有效[/green]"

msgid "[green]Cleaned up {count} old checkpoints[/green]"
msgstr "[green]已清理 {count} 个旧检查点[/green]"

msgid "[green]Cleared active alerts[/green]"
msgstr "[green]已清除活动警报[/green]"

msgid "[green]Cleared all active alerts[/green]"
msgstr "[green]已清除所有活动警报[/green]"

msgid "[green]Cleared queue[/green]"
msgstr "[green]已清空队列[/green]"

msgid ""
"[green]Client certificate set. Configuration saved to {config_file}[/green]\n"
msgstr ""
"[green]客户端证书已设置。配置已保存到 {config_file}[/green]\n"

msgid "[green]Configuration reloaded[/green]"
msgstr "[green]配置已重新加载[/green]"

msgid "[green]Configuration restored[/green]"
msgstr "[green]配置已恢复[/green]"

msgid "[green]Connected to daemon[/green]"
msgstr "[green]已连接到守护进程[/green]"

msgid "[green]Connected to {count} peer(s)[/green]"
msgstr "[green]已连接到 {count} 个对等节点[/green]"

msgid "[green]Content pinned[/green]"
msgstr "[green]内容已固定[/green]"

msgid "[green]Content saved to:[/green] {output}"
msgstr "[green]内容已保存到:[/green] {output}"

msgid "[green]Daemon is running[/green] (PID: {pid})"
msgstr "[green]守护进程正在运行[/green]（PID: {pid}）"

msgid "[green]Daemon restarted successfully[/green]"
msgstr "[green]守护进程重启成功[/green]"

msgid "[green]Daemon status: {status}[/green]"
msgstr "[green]守护进程状态: {status}[/green]"

msgid "[green]Daemon stopped gracefully[/green]"
msgstr "[green]守护进程已正常停止[/green]"

msgid "[green]Deleted checkpoint for {hash}[/green]"
msgstr "[green]已删除 {hash} 的检查点[/green]"

msgid "[green]Deleted checkpoint for {info_hash}[/green]"
msgstr "[green]已删除 {info_hash} 的检查点[/green]"

msgid "[green]Deselected all files[/green]"
msgstr "[green]已取消选择所有文件[/green]"

msgid "[green]Deselected {count} file(s)[/green]"
msgstr "[green]已取消选择 {count} 个文件[/green]"

msgid "[green]Download completed, stopping session...[/green]"
msgstr "[green]下载完成，正在停止会话...[/green]"

msgid "[green]Download completed: {name}[/green]"
msgstr "[green]下载完成: {name}[/green]"

msgid "[green]Exported checkpoint to {path}[/green]"
msgstr "[green]已导出检查点到 {path}[/green]"

msgid "[green]Exported configuration to {out}[/green]"
msgstr "[green]已导出配置到 {out}[/green]"

msgid "[green]External IP:[/green] {ip}"
msgstr "[green]外部 IP:[/green] {ip}"

msgid "[green]Found checkpoint for: {torrent_name}[/green]"
msgstr "[green]找到检查点: {torrent_name}[/green]"

msgid "[green]Imported configuration[/green]"
msgstr "[green]已导入配置[/green]"

msgid "[green]Loaded alert rules from {path}[/green]"
msgstr "[green]已从 {path} 加载警报规则[/green]"

msgid "[green]Loaded {count} alert rules from {path}[/green]"
msgstr "[green]已从 {path} 加载 {count} 条警报规则[/green]"

msgid "[green]Loaded {count} rules[/green]"
msgstr "[green]已加载 {count} 条规则[/green]"

msgid "[green]Locale set to: {locale_code}[/green]"
msgstr "[green]语言环境已设置为: {locale_code}[/green]"

msgid "[green]Magnet added successfully: {hash}...[/green]"
msgstr "[green]Magnet 添加成功: {hash}...[/green]"

msgid "[green]Magnet added to daemon: {hash}[/green]"
msgstr "[green]Magnet 已添加到守护进程: {hash}[/green]"

msgid "[green]Magnet link added to daemon: {info_hash}[/green]"
msgstr "[green]Magnet 链接已添加到守护进程: {info_hash}[/green]"

msgid "[green]Metadata fetched successfully![/green]"
msgstr "[green]元数据获取成功![/green]"

msgid "[green]Migrated checkpoint to {path}[/green]"
msgstr "[green]已迁移检查点到 {path}[/green]"

msgid "[green]Monitoring started[/green]"
msgstr "[green]监控已启动[/green]"

msgid "[green]Moved to position {position}[/green]"
msgstr "[green]已移动到位置 {position}[/green]"

msgid "[green]Network configuration looks optimal![/green]"
msgstr "[green]网络配置看起来最优![/green]"

msgid "[green]No checkpoints older than {days} days found[/green]"
msgstr "[green]未找到超过 {days} 天的检查点[/green]"

msgid ""
"[green]Optimizations applied successfully![/green]\n"
"[yellow]Note: Some changes may require restart to take effect.[/yellow]\n"
msgstr ""
"[green]优化应用成功![/green]\n"
"[yellow]注意: 某些更改可能需要重启才能生效。[/yellow]\n"

msgid "[green]Optimizations saved to {path}[/green]"
msgstr "[green]优化已保存到 {path}[/green]"

msgid "[green]Paused torrent[/green]"
msgstr "[green]已暂停 torrent[/green]"

msgid "[green]Peer validation hooks are enabled by configuration[/green]"
msgstr "[green]对等节点验证钩子已通过配置启用[/green]"

msgid "[green]Performing basic configuration scan...[/green]"
msgstr "[green]正在执行基本配置扫描...[/green]"

msgid "[green]Pinned:[/green] {cid}"
msgstr "[green]已固定:[/green] {cid}"

msgid "[green]Proxy configuration saved to {config_file}[/green]"
msgstr "[green]代理配置已保存到 {config_file}[/green]"

msgid "[green]Proxy configuration updated successfully[/green]"
msgstr "[green]代理配置更新成功[/green]"

msgid "[green]Proxy has been disabled[/green]"
msgstr "[green]代理已禁用[/green]"

msgid "[green]Removed alert rule {name}[/green]"
msgstr "[green]已移除警报规则 {name}[/green]"

msgid "[green]Removed torrent from queue[/green]"
msgstr "[green]已从队列移除 torrent[/green]"

msgid "[green]Reset all options for torrent {hash}[/green]"
msgstr "[green]已重置 torrent {hash} 的所有选项[/green]"

msgid "[green]Reset {key} for torrent {hash}[/green]"
msgstr "[green]已重置 torrent {hash} 的 {key}[/green]"

msgid ""
"[green]Restored checkpoint for: {name}[/green]\n"
"Info hash: {hash}\n"
msgstr ""
"[green]已恢复检查点: {name}[/green]\n"
"信息哈希: {hash}\n"

msgid "[green]Resumed torrent[/green]"
msgstr "[green]已恢复 torrent[/green]"

msgid "[green]Resuming download from checkpoint...[/green]"
msgstr "[green]正在从检查点恢复下载...[/green]"

msgid "[green]Resuming from checkpoint[/green]"
msgstr "[green]正在从检查点恢复[/green]"

msgid "[green]Rule added[/green]"
msgstr "[green]规则已添加[/green]"

msgid "[green]Rule evaluated[/green]"
msgstr "[green]规则已评估[/green]"

msgid "[green]Rule removed[/green]"
msgstr "[green]规则已移除[/green]"

msgid ""
"[green]SSL certificate verification enabled. Configuration saved to {config_file}[/green]\n"
msgstr ""
"[green]SSL 证书验证已启用。配置已保存到 {config_file}[/green]\n"

msgid ""
"[green]SSL for peers disabled. Configuration saved to {config_file}[/green]\n"
msgstr ""
"[green]对等节点 SSL 已禁用。配置已保存到 {config_file}[/green]\n"

msgid ""
"[green]SSL for peers enabled (experimental). Configuration saved to {config_file}[/green]\n"
msgstr ""
"[green]对等节点 SSL 已启用（实验性）。配置已保存到 {config_file}[/green]\n"

msgid ""
"[green]SSL for trackers disabled. Configuration saved to {config_file}[/green]\n"
msgstr ""
"[green]Tracker SSL 已禁用。配置已保存到 {config_file}[/green]\n"

msgid ""
"[green]SSL for trackers enabled. Configuration saved to {config_file}[/green]\n"
msgstr ""
"[green]Tracker SSL 已启用。配置已保存到 {config_file}[/green]\n"

msgid "[green]Saved alert rules to {path}[/green]"
msgstr "[green]已保存警报规则到 {path}[/green]"

msgid "[green]Saved rules[/green]"
msgstr "[green]规则已保存[/green]"

msgid "[green]Selected all files[/green]"
msgstr "[green]已选择所有文件[/green]"

msgid "[green]Selected file {idx}[/green]"
msgstr "[green]已选择文件 {idx}[/green]"

msgid "[green]Selected {count} file(s) for download[/green]"
msgstr "[green]已选择 {count} 个文件用于下载[/green]"

msgid "[green]Selected {count} file(s)[/green]"
msgstr "[green]已选择 {count} 个文件[/green]"

msgid "[green]Set file {index} priority to {priority}[/green]"
msgstr "[green]已将文件 {index} 的优先级设置为 {priority}[/green]"

msgid "[green]Set priority for file {idx} to {priority}[/green]"
msgstr "[green]已将文件 {idx} 的优先级设置为 {priority}[/green]"

msgid "[green]Set priority to {priority}[/green]"
msgstr "[green]已将优先级设置为 {priority}[/green]"

msgid "[green]Set {key} = {value} for torrent {hash}[/green]"
msgstr "[green]已将 torrent {hash} 的 {key} 设置为 {value}[/green]"

msgid "[green]Starting web interface on http://{host}:{port}[/green]"
msgstr "[green]正在 http://{host}:{port} 启动 Web 界面[/green]"

msgid "[green]Successfully resumed download: {hash}[/green]"
msgstr "[green]成功恢复下载: {hash}[/green]"

msgid "[green]Successfully resumed download: {resumed_info_hash}[/green]"
msgstr "[green]成功恢复下载: {resumed_info_hash}[/green]"

msgid ""
"[green]TLS protocol version set to {version}. Configuration saved to {config_file}[/green]\n"
msgstr ""
"[green]TLS 协议版本已设置为 {version}。配置已保存到 {config_file}[/green]\n"

msgid "[green]Tested rule {name} with value {value}[/green]"
msgstr ""

msgid "[green]Torrent added to daemon: {hash}[/green]"
msgstr ""

msgid "[green]Torrent added to daemon: {info_hash}[/green]"
msgstr ""

msgid "[green]Unpinned:[/green] {cid}"
msgstr ""

msgid "[green]Updated runtime configuration[/green]"
msgstr ""

msgid "[green]Updated {key} to {value}[/green]"
msgstr ""

msgid "[green]Wrote metrics to {out}[/green]"
msgstr ""

msgid "[green]Wrote metrics to {path}[/green]"
msgstr ""

msgid "[green]✓ Port mapping removed[/green]"
msgstr ""

msgid "[green]✓ Port mapping successful![/green]"
msgstr ""

msgid "[green]✓ Port mappings refreshed[/green]"
msgstr ""

msgid "[green]✓ Proxy connection test successful[/green]"
msgstr ""

msgid "[green]✓ Torrent created successfully: {path}[/green]"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Added filter rule: {ip_range} ({mode})"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Added peer {peer_id} to allowlist"
msgstr ""

msgid ""
"[green]✓[/green] Added peer {peer_id} to allowlist with alias '{alias}'\n"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Cleaned {cleaned} unused chunks"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Configuration saved to {file}"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Daemon process started (PID {pid})"
msgstr ""

msgid ""
"[green]✓[/green] Daemon started successfully (PID {pid}, took {elapsed:.1f}s)\n"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Folder sync started"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Generated .tonic file: {file}"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Generated new API key for daemon"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Generated tonic?: link:"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Loaded {loaded} rules from {file_path}"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Loaded {total_loaded} total rules"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Removed alias for peer {peer_id}"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Removed filter rule: {ip_range}"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Removed peer {peer_id} from allowlist"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Set alias '{alias}' for peer {peer_id}"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Set {key} = {value}"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Successfully updated {count} filter list(s)"
msgstr ""

msgid "[green]✓[/green] Sync mode updated"
msgstr "[green]✓[/green] 同步模式已更新"

msgid "[green]✓[/green] Tonic link:"
msgstr "[green]✓[/green] Tonic 链接:"

msgid "[green]✓[/green] Updated config file: {file}"
msgstr "[green]✓[/green] 已更新配置文件: {file}"

msgid "[green]✓[/green] Xet protocol enabled"
msgstr "[green]✓[/green] Xet 协议已启用"

msgid "[green]✓[/green] uTP configuration reset to defaults"
msgstr "[green]✓[/green] uTP 配置已重置为默认值"

msgid "[green]✓[/green] uTP transport enabled"
msgstr "[green]✓[/green] uTP 传输已启用"

msgid "[red]--name is required to remove a rule[/red]"
msgstr "[red]移除规则需要 --name[/red]"

msgid "[red]--name is required to test a rule[/red]"
msgstr "[red]测试规则需要 --name[/red]"

msgid "[red]--name, --metric and --condition are required to add a rule[/red]"
msgstr "[red]添加规则需要 --name、--metric 和 --condition[/red]"

msgid "[red]--value is required with --test[/red]"
msgstr "[red]使用 --test 时需要 --value[/red]"

msgid "[red]BLOCKED[/red]"
msgstr "[red]已阻止[/red]"

msgid "[red]Backup failed: {msgs}[/red]"
msgstr "[red]备份失败: {msgs}[/red]"

msgid "[red]Certificate file does not exist: {path}[/red]"
msgstr "[red]证书文件不存在: {path}[/red]"

msgid "[red]Certificate path must be a file: {path}[/red]"
msgstr "[red]证书路径必须是文件: {path}[/red]"

msgid "[red]Configuration key not found: {key}[/red]"
msgstr "[red]未找到配置密钥: {key}[/red]"

msgid "[red]Content not found: {cid}[/red]"
msgstr "[red]未找到内容: {cid}[/red]"

msgid "[red]Daemon is not running[/red]"
msgstr "[red]守护进程未运行[/red]"

msgid "[red]Daemon process crashed[/red]"
msgstr "[red]守护进程崩溃[/red]"

msgid "[red]Dashboard error: {e}[/red]"
msgstr "[red]仪表板错误: {e}[/red]"

msgid "[red]Directories not yet supported[/red]"
msgstr "[red]尚不支持目录[/red]"

msgid "[red]Error adding content: {e}[/red]"
msgstr "[red]添加内容时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error adding peer to allowlist: {e}[/red]"
msgstr "[red]将对等节点添加到允许列表时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error disabling SSL for peers: {e}[/red]"
msgstr "[red]禁用对等节点 SSL 时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error disabling SSL for trackers: {e}[/red]"
msgstr "[red]禁用 Tracker SSL 时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error disabling certificate verification: {e}[/red]"
msgstr "[red]禁用证书验证时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error during cleanup: {e}[/red]"
msgstr "[red]清理时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error enabling SSL for peers: {e}[/red]"
msgstr "[red]启用对等节点 SSL 时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error enabling SSL for trackers: {e}[/red]"
msgstr "[red]启用 Tracker SSL 时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error enabling certificate verification: {e}[/red]"
msgstr "[red]启用证书验证时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error ensuring daemon is running: {e}[/red]"
msgstr "[red]确保守护进程运行时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error generating .tonic file: {e}[/red]"
msgstr "[red]生成 .tonic 文件时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error generating tonic link: {e}[/red]"
msgstr "[red]生成 tonic 链接时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error getting SSL status: {e}[/red]"
msgstr "[red]获取 SSL 状态时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error getting content: {e}[/red]"
msgstr "[red]获取内容时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error getting peers: {e}[/red]"
msgstr "[red]获取对等节点时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error getting stats: {e}[/red]"
msgstr "[red]获取统计信息时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error getting status: {e}[/red]"
msgstr "[red]获取状态时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error getting sync mode: {e}[/red]"
msgstr "[red]获取同步模式时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error listing aliases: {e}[/red]"
msgstr "[red]列出别名时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error listing allowlist: {e}[/red]"
msgstr "[red]列出允许列表时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error pinning content: {e}[/red]"
msgstr "[red]固定内容时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error removing alias: {e}[/red]"
msgstr "[red]移除别名时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error removing peer from allowlist: {e}[/red]"
msgstr "[red]从允许列表移除对等节点时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error restarting daemon: {e}[/red]"
msgstr "[red]重启守护进程时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error retrieving cache info: {e}[/red]"
msgstr "[red]检索缓存信息时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error retrieving disk statistics: {error}[/red]"
msgstr "[red]检索磁盘统计信息时出错: {error}[/red]"

msgid "[red]Error retrieving network statistics: {error}[/red]"
msgstr "[red]检索网络统计信息时出错: {error}[/red]"

msgid "[red]Error retrieving stats: {e}[/red]"
msgstr "[red]检索统计信息时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error setting CA certificates path: {e}[/red]"
msgstr "[red]设置 CA 证书路径时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error setting alias: {e}[/red]"
msgstr "[red]设置别名时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error setting client certificate: {e}[/red]"
msgstr "[red]设置客户端证书时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error setting protocol version: {e}[/red]"
msgstr "[red]设置协议版本时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error setting sync mode: {e}[/red]"
msgstr "[red]设置同步模式时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error starting sync: {e}[/red]"
msgstr "[red]启动同步时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error unpinning content: {e}[/red]"
msgstr "[red]取消固定内容时出错: {e}[/red]"

msgid "[red]Error updating configuration: {error}[/red]"
msgstr "[red]更新配置时出错: {error}[/red]"

msgid "[red]Error: Cannot specify both --hybrid and --v1[/red]"
msgstr "[red]错误: 不能同时指定 --hybrid 和 --v1[/red]"

msgid "[red]Error: Cannot specify both --v2 and --hybrid[/red]"
msgstr "[red]错误: 不能同时指定 --v2 和 --hybrid[/red]"

msgid "[red]Error: Cannot specify both --v2 and --v1[/red]"
msgstr "[red]错误: 不能同时指定 --v2 和 --v1[/red]"

msgid "[red]Error: Could not load torrent file {torrent_file}[/red]"
msgstr "[red]错误: 无法加载 torrent 文件 {torrent_file}[/red]"

msgid "[red]Error: Could not parse magnet link[/red]"
msgstr "[red]错误: 无法解析 magnet 链接[/red]"

msgid "[red]Error: Info hash must be 40 hex characters[/red]"
msgstr "[red]错误: 信息哈希必须是 40 个十六进制字符[/red]"

msgid "[red]Error: Piece length must be a power of 2[/red]"
msgstr "[red]错误: 片段长度必须是 2 的幂[/red]"

msgid "[red]Error: Piece length must be at least 16 KiB (16384 bytes)[/red]"
msgstr "[red]错误: 片段长度必须至少为 16 KiB (16384 字节)[/red]"

msgid "[red]Error: Source directory is empty[/red]"
msgstr "[red]错误: 源目录为空[/red]"

msgid "[red]Error: Source path does not exist: {path}[/red]"
msgstr "[red]错误: 源路径不存在: {path}[/red]"

msgid "[red]Error: {error}[/red]"
msgstr "[red]错误: {error}[/red]"

msgid "[red]Error: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Error:[/red] Invalid value for {key}: {value}"
msgstr ""

msgid "[red]Error:[/red] Unknown configuration key: {key}"
msgstr ""

msgid "[red]Export not available in daemon mode[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to add magnet link: {error}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to clear active alerts: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to create session[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to disable proxy: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to get proxy status: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to load alert rules: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to load rules: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to pause: {error}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to reset options: {error}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to restart daemon[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to resume: {error}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to run tests: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to save rules: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to set alias for peer {peer_id}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to set config: {error}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to set option: {error}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to set proxy configuration: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid ""
"[red]Failed to start daemon. Cannot proceed without daemon.[/red]\n"
"[yellow]Please check:[/yellow]\n"
"  1. Daemon logs for startup errors\n"
"  2. Port conflicts (check if port is already in use)\n"
"  3. Permissions (ensure you have permission to start daemon)\n"
"\n"
"[cyan]To start daemon manually: 'btbt daemon start'[/cyan]\n"
"[cyan]To use local session (not recommended): 'btbt dashboard --no-daemon'[/cyan]\n"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to stop: {error}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to test proxy: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed to test rule: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Failed: {error}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]File not found: {error}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]File not found: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid ""
"[red]IP filter not initialized. Please enable it in configuration.[/red]\n"
msgstr ""

msgid "[red]IP filter not initialized.[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]IPFS protocol not available[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Import not available in daemon mode[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Invalid IP address: {ip}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Invalid arguments[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Invalid file index: {idx}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Invalid file index[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Invalid info hash format: {hash}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Invalid info hash format[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Invalid magnet link: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid ""
"[red]Invalid priority. Use: do_not_download/low/normal/high/maximum[/red]\n"
msgstr ""

msgid ""
"[red]Invalid priority: {priority}. Use: do_not_download/low/normal/high/maximum[/red]\n"
msgstr ""

msgid "[red]Invalid public key: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Invalid torrent file: {error}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Invalid value for {key}: {error}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Key file does not exist: {path}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Key not found: {key}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Key path must be a file: {path}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Metrics error: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]No checkpoint found for {hash}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]No stats found for CID: {cid}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Path does not exist: {path}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Path must be a file or directory: {path}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Peer {peer_id} not found in allowlist[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Proxy error: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Proxy host and port must be configured[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]PyYAML not installed[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Reload failed: {error}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Restore failed: {msgs}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Rule not found: {name}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Specify CID or use --all[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Tonic file not found: {path}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Torrent not found or option not set[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Torrent not found: {hash}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Unexpected error during resume: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Unknown configuration key: {key}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]Validation error: {e}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]{error}[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]✗ Failed to remove port mapping[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]✗ Port mapping failed[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]✗ Proxy connection test failed[/red]"
msgstr ""

msgid "[red]✗[/red] Daemon is already running with PID {pid}"
msgstr ""

msgid ""
"[red]✗[/red] Daemon process (PID {pid}) crashed during startup (after {elapsed:.1f}s)\n"
msgstr ""

msgid ""
"[red]✗[/red] Daemon process (PID {pid}) exited immediately after starting\n"
msgstr ""

msgid "[red]✗[/red] Failed to add filter rule: {ip_range}"
msgstr ""

msgid "[red]✗[/red] Failed to load rules from {file_path}"
msgstr ""

msgid "[red]✗[/red] Failed to start daemon: {e}"
msgstr ""

msgid "[red]✗[/red] Failed to update filter lists"
msgstr ""

msgid "[yellow]1. Network Connectivity[/yellow]"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]API key not found in config, cannot get detailed status[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid "[yellow]Active Protocol:[/yellow] None (not discovered)"
msgstr ""

msgid "[yellow]All files deselected[/yellow]"
msgstr ""

msgid "[yellow]Allowlist is empty[/yellow]"
msgstr ""

msgid "[yellow]Automatic repair not implemented[/yellow]"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]CA certificates path set to {path} (configuration not persisted - no config file)[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]CA certificates path set to {path} (skipped write in test mode)[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]Checkpoint cannot be auto-resumed - no torrent source found[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid "[yellow]Checkpoint for {hash} is missing or invalid[/yellow]"
msgstr ""

msgid "[yellow]Checkpoint missing/invalid[/yellow]"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]Client certificate set (configuration not persisted - no config file)[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid "[yellow]Client certificate set (skipped write in test mode)[/yellow]"
msgstr ""

msgid "[yellow]Configuration changes require daemon restart.[/yellow]"
msgstr ""

msgid "[yellow]Could not get detailed status via IPC[/yellow]"
msgstr ""

msgid "[yellow]Could not save to config file: {error}[/yellow]"
msgstr ""

msgid "[yellow]Debug mode not yet implemented[/yellow]"
msgstr ""

msgid "[yellow]Deselected file {idx}[/yellow]"
msgstr "[yellow]已取消选择文件 {idx}[/yellow]"

msgid "[yellow]Disk I/O manager not running. Statistics unavailable.[/yellow]"
msgstr "[yellow]磁盘 I/O 管理器未运行。统计信息不可用。[/yellow]"

msgid "[yellow]Download interrupted by user[/yellow]"
msgstr "[yellow]下载被用户中断[/yellow]"

msgid "[yellow]Dry run: Would clean chunks older than {days} days[/yellow]"
msgstr "[yellow]试运行: 将清理超过 {days} 天的块[/yellow]"

msgid "[yellow]External IP not available[/yellow]"
msgstr "[yellow]外部 IP 不可用[/yellow]"

msgid "[yellow]External IP:[/yellow] Not available"
msgstr "[yellow]外部 IP:[/yellow] 不可用"

msgid "[yellow]Failed to generate tonic link[/yellow]"
msgstr "[yellow]生成 tonic 链接失败[/yellow]"

msgid "[yellow]Failed to move torrent[/yellow]"
msgstr "[yellow]移动 torrent 失败[/yellow]"

msgid "[yellow]Fetching metadata from peers...[/yellow]"
msgstr "[yellow]正在从对等节点获取元数据...[/yellow]"

msgid "[yellow]Found checkpoint for: {name}[/yellow]"
msgstr "[yellow]找到检查点: {name}[/yellow]"

msgid "[yellow]Found checkpoint for: {torrent_name}[/yellow]"
msgstr "[yellow]找到检查点: {torrent_name}[/yellow]"

msgid ""
"[yellow]Full rehash not implemented in CLI; use resume to trigger piece verification[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]CLI 中未实现完整重新哈希；使用 resume 触发片段验证[/yellow]\n"

msgid "[yellow]IP filter not initialized or disabled.[/yellow]"
msgstr "[yellow]IP 过滤器未初始化或已禁用。[/yellow]"

msgid "[yellow]Invalid priority spec '{spec}': {error}[/yellow]"
msgstr "[yellow]无效的优先级规范 '{spec}': {error}[/yellow]"

msgid "[yellow]NAT Status[/yellow]"
msgstr "[yellow]NAT 状态[/yellow]"

msgid "[yellow]No active alerts[/yellow]"
msgstr "[yellow]无活动警报[/yellow]"

msgid "[yellow]No alert rules defined[/yellow]"
msgstr "[yellow]未定义警报规则[/yellow]"

msgid "[yellow]No alias found for peer {peer_id}[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到对等节点 {peer_id} 的别名[/yellow]"

msgid "[yellow]No aliases found in allowlist[/yellow]"
msgstr "[yellow]允许列表中未找到别名[/yellow]"

msgid "[yellow]No cached scrape results[/yellow]"
msgstr "[yellow]无缓存的抓取结果[/yellow]"

msgid "[yellow]No checkpoint found for {hash}[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到 {hash} 的检查点[/yellow]"

msgid "[yellow]No checkpoint found for {info_hash}[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到 {info_hash} 的检查点[/yellow]"

msgid "[yellow]No checkpoints found[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到检查点[/yellow]"

msgid "[yellow]No chunks in cache[/yellow]"
msgstr "[yellow]缓存中无块[/yellow]"

msgid "[yellow]No config file found - configuration not persisted[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到配置文件 - 配置未持久化[/yellow]"

msgid "[yellow]No filter URLs configured.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未配置过滤器 URL。[/yellow]"

msgid "[yellow]No filter rules configured.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未配置过滤器规则。[/yellow]"

msgid ""
"[yellow]No optimizations were applied (already optimal or unsupported)[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]未应用优化（已最优或不支持）[/yellow]\n"

msgid "[yellow]No performance action specified[/yellow]"
msgstr "[yellow]未指定性能操作[/yellow]"

msgid "[yellow]No recover action specified[/yellow]"
msgstr "[yellow]未指定恢复操作[/yellow]"

msgid "[yellow]No security action specified[/yellow]"
msgstr "[yellow]未指定安全操作[/yellow]"

msgid "[yellow]Non-interactive mode, starting fresh download[/yellow]"
msgstr "[yellow]非交互模式，开始全新下载[/yellow]"

msgid ""
"[yellow]Note: This change is temporary and will be lost on restart. Use config file for persistent changes.[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]注意: 此更改是临时的，重启后将丢失。使用配置文件进行持久更改。[/yellow]\n"

msgid "[yellow]Note: Update config file to persist locale setting[/yellow]"
msgstr "[yellow]注意: 更新配置文件以持久化语言环境设置[/yellow]"

msgid "[yellow]Note:[/yellow] Configuration change is runtime-only"
msgstr "[yellow]注意:[/yellow] 配置更改仅在运行时有效"

msgid "[yellow]Optimization cancelled[/yellow]"
msgstr "[yellow]优化已取消[/yellow]"

msgid "[yellow]Peer {peer_id} not found in allowlist[/yellow]"
msgstr "[yellow]允许列表中未找到对等节点 {peer_id}[/yellow]"

msgid ""
"[yellow]Please provide the original torrent file or magnet link[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]请提供原始 torrent 文件或 magnet 链接[/yellow]\n"

msgid "[yellow]Please use --v2 or --hybrid flags for now.[/yellow]"
msgstr "[yellow]请暂时使用 --v2 或 --hybrid 标志。[/yellow]"

msgid "[yellow]Proxy configuration not found[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到代理配置[/yellow]"

msgid ""
"[yellow]Proxy configuration updated (skipped write in test mode)[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]代理配置已更新（测试模式下跳过写入）[/yellow]\n"

msgid "[yellow]Proxy has been disabled (skipped write in test mode)[/yellow]"
msgstr "[yellow]代理已禁用（测试模式下跳过写入）[/yellow]"

msgid "[yellow]Proxy is not enabled[/yellow]"
msgstr "[yellow]代理未启用[/yellow]"

msgid "[yellow]Real-time monitoring not yet implemented[/yellow]"
msgstr "[yellow]实时监控尚未实现[/yellow]"

msgid "[yellow]Refresh completed with warnings[/yellow]"
msgstr "[yellow]刷新完成，但有警告[/yellow]"

msgid "[yellow]Rich not available, starting fresh download[/yellow]"
msgstr "[yellow]Rich 不可用，开始全新下载[/yellow]"

msgid "[yellow]Rule not found: {ip_range}[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到规则: {ip_range}[/yellow]"

msgid ""
"[yellow]SSL certificate verification disabled (not recommended). Configuration saved to {config_file}[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]SSL certificate verification disabled (not recommended, configuration not persisted - no config file)[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]SSL certificate verification disabled (not recommended, skipped write in test mode)[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]SSL certificate verification enabled (configuration not persisted - no config file)[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]SSL certificate verification enabled (skipped write in test mode)[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]SSL for peers disabled (configuration not persisted - no config file)[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid "[yellow]SSL for peers disabled (skipped write in test mode)[/yellow]"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]SSL for peers enabled (experimental, configuration not persisted - no config file)[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]SSL for peers enabled (experimental, skipped write in test mode)[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]SSL for trackers disabled (configuration not persisted - no config file)[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]SSL for trackers disabled (skipped write in test mode)[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]SSL for trackers enabled (configuration not persisted - no config file)[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid "[yellow]SSL for trackers enabled (skipped write in test mode)[/yellow]"
msgstr ""

msgid ""
"[yellow]Set --download-limit/--upload-limit for global limits; per-peer via config[/yellow]\n"
msgstr ""

msgid "[yellow]Starting fresh download[/yellow]"
msgstr "[yellow]开始全新下载[/yellow]"

msgid ""
"[yellow]TLS protocol version set to {version} (configuration not persisted - no config file)[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]TLS 协议版本已设置为 {version}（配置未持久化 - 无配置文件）[/yellow]\n"

msgid ""
"[yellow]TLS protocol version set to {version} (skipped write in test mode)[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]TLS 协议版本已设置为 {version}（测试模式下跳过写入）[/yellow]\n"

msgid "[yellow]The daemon process crashed during initialization.[/yellow]"
msgstr "[yellow]守护进程在初始化期间崩溃。[/yellow]"

msgid ""
"[yellow]The daemon process exited unexpectedly. Check daemon logs for error details.[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]守护进程意外退出。检查守护进程日志以获取错误详细信息。[/yellow]\n"

msgid ""
"[yellow]This usually indicates a configuration error, missing dependency, or initialization failure.[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]这通常表示配置错误、缺少依赖项或初始化失败。[/yellow]\n"

msgid ""
"[yellow]Timeout waiting for daemon (last status: {last_status})[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]等待守护进程超时（最后状态: {last_status}）[/yellow]\n"

msgid ""
"[yellow]Toggle encryption via --enable-encryption/--disable-encryption on download/magnet[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]通过 download/magnet 上的 --enable-encryption/--disable-encryption 切换加密[/yellow]\n"

msgid "[yellow]Tonic link sync not yet fully implemented[/yellow]"
msgstr "[yellow]Tonic 链接同步尚未完全实现[/yellow]"

msgid "[yellow]Torrent not found in queue[/yellow]"
msgstr "[yellow]队列中未找到 torrent[/yellow]"

msgid "[yellow]Torrent not found[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到 torrent[/yellow]"

msgid "[yellow]Torrent session ended[/yellow]"
msgstr "[yellow]Torrent 会话已结束[/yellow]"

msgid "[yellow]Unknown command: {cmd}[/yellow]"
msgstr "[yellow]未知命令: {cmd}[/yellow]"

msgid ""
"[yellow]Use --list/--list-active, --add, --remove, --clear-active, --test, --load or --save[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]使用 --list/--list-active、--add、--remove、--clear-active、--test、--load 或 --save[/yellow]\n"

msgid ""
"[yellow]Use -v flag for more details or try --foreground to see error output[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]使用 -v 标志获取更多详细信息，或尝试 --foreground 查看错误输出[/yellow]\n"

msgid ""
"[yellow]Using local session (--no-daemon specified). Session state will not persist.[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]使用本地会话（指定了 --no-daemon）。会话状态不会持久化。[/yellow]\n"

msgid ""
"[yellow]Warning: Configuration changes require daemon restart, but restart was skipped.[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]警告: 配置更改需要守护进程重启，但重启被跳过。[/yellow]\n"

msgid ""
"[yellow]Warning: Daemon is running. Diagnostics will test local session which may cause port conflicts.[/yellow]\n"
"[dim]Consider stopping the daemon first: 'btbt daemon exit'[/dim]\n"
"\n"
msgstr ""
"[yellow]警告: 守护进程正在运行。诊断将测试本地会话，这可能导致端口冲突。[/yellow]\n"
"[dim]考虑先停止守护进程: 'btbt daemon exit'[/dim]\n"
"\n"

msgid ""
"[yellow]Warning: Daemon is running. Starting local session may cause port conflicts.[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]警告: 守护进程正在运行。启动本地会话可能导致端口冲突。[/yellow]\n"

msgid "[yellow]Warning: Error stopping session: {error}[/yellow]"
msgstr "[yellow]警告: 停止会话时出错: {error}[/yellow]"

msgid "[yellow]Warning: Error stopping session: {e}[/yellow]"
msgstr "[yellow]警告: 停止会话时出错: {e}[/yellow]"

msgid "[yellow]Warning: Failed to select files: {error}[/yellow]"
msgstr "[yellow]警告: 选择文件失败: {error}[/yellow]"

msgid "[yellow]Warning: Failed to set queue priority: {error}[/yellow]"
msgstr "[yellow]警告: 设置队列优先级失败: {error}[/yellow]"

msgid ""
"[yellow]Warning: V1 torrent generation is not yet implemented.[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]警告: V1 torrent 生成尚未实现。[/yellow]\n"

msgid ""
"[yellow]Would delete {count} checkpoints older than {days} days:[/yellow]\n"
msgstr ""
"[yellow]将删除超过 {days} 天的 {count} 个检查点:[/yellow]\n"

msgid "[yellow]Xet protocol is disabled[/yellow]"
msgstr "[yellow]Xet 协议已禁用[/yellow]"

msgid "[yellow]{key} is not set[/yellow]"
msgstr "[yellow]{key} 未设置[/yellow]"

msgid "[yellow]{warning}[/yellow]"
msgstr "[yellow]{warning}[/yellow]"

msgid "[yellow]⚠[/yellow] Could not save daemon config to config file: {e}"
msgstr "[yellow]⚠[/yellow] 无法将守护进程配置保存到配置文件: {e}"

msgid ""
"[yellow]⚠[/yellow] Daemon process started (PID {pid}) but may not be fully ready yet\n"
msgstr ""
"[yellow]⚠[/yellow] 守护进程已启动（PID {pid}），但可能尚未完全就绪\n"

msgid ""
"[yellow]⚠[/yellow] Daemon startup timeout after {timeout:.1f}s (last status: {last_status})\n"
msgstr ""
"[yellow]⚠[/yellow] 守护进程启动超时，{timeout:.1f}秒后（最后状态: {last_status}）\n"

msgid "[yellow]⚠[/yellow] {errors} errors encountered"
msgstr "[yellow]⚠[/yellow] 遇到 {errors} 个错误"

msgid "[yellow]✓[/yellow] Xet protocol disabled"
msgstr "[yellow]✓[/yellow] Xet 协议已禁用"

msgid "[yellow]✓[/yellow] uTP transport disabled"
msgstr "[yellow]✓[/yellow] uTP 传输已禁用"

msgid "_get_daemon_ipc_port: Checking config_file=%s (home_dir=%s)"
msgstr "_get_daemon_ipc_port: 正在检查 config_file=%s (home_dir=%s)"

msgid "_get_executor() returned: executor=%s, is_daemon=%s"
msgstr "_get_executor() 返回: executor=%s, is_daemon=%s"

msgid "ccBitTorrent Interactive CLI"
msgstr "ccBitTorrent 交互式 CLI"

msgid "enable_dht={value}"
msgstr "enable_dht={value}"

msgid "enable_pex={value}"
msgstr "enable_pex={value}"

msgid "failed"
msgstr "失败"

msgid ""
"help, status, peers, files, pause, resume, stop, config, limits, strategy, discovery, checkpoint, metrics, alerts, export, import, backup, restore, capabilities, auto_tune, template, profile, config_backup, config_diff, config_export, config_import, config_schema\n"
msgstr ""
"help, status, peers, files, pause, resume, stop, config, limits, strategy, discovery, checkpoint, metrics, alerts, export, import, backup, restore, capabilities, auto_tune, template, profile, config_backup, config_diff, config_export, config_import, config_schema\n"

msgid "succeeded"
msgstr "成功"

msgid "uTP Config"
msgstr "uTP 配置"

msgid "uTP Configuration"
msgstr "uTP 配置"

msgid "uTP configuration reset to defaults via CLI"
msgstr "uTP 配置已通过 CLI 重置为默认值"

msgid "uTP configuration updated: %s = %s"
msgstr "uTP 配置已更新: %s = %s"

msgid "uTP transport disabled via CLI"
msgstr "uTP 传输已通过 CLI 禁用"

msgid "uTP transport enabled"
msgstr "uTP 传输已启用"

msgid "uTP transport enabled via CLI"
msgstr "uTP 传输已通过 CLI 启用"

msgid "{count} features"
msgstr "{count} 个功能"

msgid "{count} items"
msgstr "{count} 个项目"

msgid "{elapsed:.0f}s ago"
msgstr "{elapsed:.0f}秒前"

msgid "{key} = {value}"
msgstr "{key} = {value}"

msgid "{key}: {value}"
msgstr "{key}: {value}"

msgid ""
"{msg}\n"
"\n"
"PID file path: {path}\n"
msgstr ""
"{msg}\n"
"\n"
"PID 文件路径: {path}\n"

msgid "{sub_tab} configuration - Coming soon"
msgstr "{sub_tab} 配置 - 即将推出"

msgid "{sub_tab} content for torrent {hash}... - Coming soon"
msgstr "{sub_tab} torrent {hash}... 的内容 - 即将推出"

msgid "{type} Configuration"
msgstr "{type} 配置"

msgid "↑ Speed"
msgstr "↑ 速度"

msgid "↓ Speed"
msgstr "↓ 速度"

msgid "✓ Configuration is valid"
msgstr "✓ 配置有效"

msgid "✓ No system compatibility warnings"
msgstr "✓ 无系统兼容性警告"

msgid "✗ Configuration validation failed: {e}"
msgstr "✗ 配置验证失败: {e}"

